{"Dome": {"de": "Dome", "es": "Dome", "fr": "Dome", "it": "Dome"}, "Bus Stop": {"de": "Bushaltestelle", "fr": "Arr\u00eat de bus"}, "Restroom": {"de": "Toiletten", "fr": "Toillettes"}, "Cloakroom": {"de": "Garderobe", "fr": "Vestiaire"}, "Reception": {"de": "Rezeption", "fr": "Accueil"}, "Search...": {"de": "Entdecken Sie den Vitra Campus...", "en": "Explore the Vitra Campus...", "fr": "Explorez le Vitra Campus..."}, "VitraHaus": {"de": "VitraHaus", "es": "VitraHaus", "fr": "VitraHaus", "it": "VitraHaus"}, "Ask me guide": {"de": "Ask Me Guide", "fr": "Ask Me Guide"}, "Fire Station": {"de": "Feuerwehrhaus", "fr": "Caserne de pompiers"}, "New Products": {"de": "Neue Produkte", "fr": "Nouveaut\u00e9s"}, "Oudolf Garten": {"de": "Oudolf Garten", "es": "Oudolf Garten", "fr": "Oudolf Garten", "it": "Oudolf Garten"}, "Parking North": {"fr": "Parking Nord"}, "Parking South": {"de": "Parkplatz S\u00fcd", "fr": "Parking sud"}, "Petrol Station": {"de": "Tankstelle", "es": "Estaci\u00f3n de servicio", "fr": "Station-service", "it": "Stazione di servizio"}, "VitraHaus Cafe": {"de": "VitraHaus Caf\u00e9", "es": "VitraHaus Caf\u00e9", "fr": "VitraHaus Caf\u00e9", "it": "VitraHaus Caf\u00e9"}, "Airstream Kiosk": {"de": "Airstream Kiosk", "es": "Airstream Kiosk", "fr": "Airstream Kiosk", "it": "Airstream Kiosk"}, "Production site": {"de": "Produktionsst\u00e4tte", "fr": "Site de production"}, "Vitra Designweg": {"de": "Vitra Designweg", "fr": "Vitra Designweg"}, "Factory Building": {"de": "Produktionshalle", "fr": "Halle de production"}, "Factory Building ": {"de": "Produktionshalle", "fr": "Halle de production"}, "Tane Garden House": {"de": "Tane Garden House", "es": "Tane Garden House", "fr": "Tane Garden House", "it": "Tane Garden House"}, "Vitra Slide Tower": {"de": "Vitra Rutschturm", "es": "Vitra Torre Tobog\u00e1n", "fr": "Vitra Tour-Toboggan", "it": "Vitra Torre a Scivolo"}, "Conference Pavilion": {"de": "Konferenzpavillon", "fr": "Pavillon de conf\u00e9rences"}, "Vitra Design Museum": {"de": "Vitra Design Museum", "es": "Vitra Design Museum", "fr": "Vitra Design Museum", "it": "Vitra Design Museum"}, "Bell, from: 24 Stops": {"de": "Glocke, aus: 24 Stops", "fr": "Cloche, \u00e9l\u00e9ment de: 24 Stops"}, "Vitra Schaudepot Shop": {"de": "Vitra Schaudepot Shop", "es": "Vitra Schaudepot Shop", "fr": "Vitra Schaudepot Shop", "it": "Vitra Schaudepot Shop"}, "Vitra Design Museum Shop": {"fr": "Boutique du Vitra Design Museum"}, "Eames Shell Chair Assembly": {"de": "Eames Shell Chair-Montage", "fr": "Assemblage des Eames Shell Chairs"}, "Office Inspiration: Client": {"de": "Office Inspiration: Kunden", "fr": "Office Inspiration: Clients"}, "VitraHaus & Shop open until 8pm": {"de": "VitraHaus und Shop bis 20Uhr ge\u00f6ffnet", "fr": "VitraHaus et shops ouverts jusqu'\u00e0 20h"}, "VitraHaus & Shop open until 8 pm": {"de": "VtraHaus und Shop bis  20 Uhr ge\u00f6ffnet", "fr": "VitraHaus et shop ouverts jusqu'\u00e0 20h"}, "Vitra Design Museum open until 8pm": {"de": "Vitra Design Museum bis 20Uhr ge\u00f6ffnet", "fr": "Vitra Design Museum ouvert jusqu'\u00e0 20h"}, "Vitra Design Museum open until 8 pm": {"de": "Vitra Design Museum bis 20 Uhr ge\u00f6ffnet", "fr": "Vitra Design Museum ouvert jusqu'\u00e0 20h"}, " Drinks and food can only be purchased with vouche...": {"de": "Der Kauf von Getr\u00e4nken und Speisen erfolgt ausschliesslich mit Bons, die an dieser Kasse erh\u00e4ltlich sind. Die Bezahlung erfolgt per EC oder Kreditkarte sowie in bar. ", "fr": " L'achat de boissons et plats se fait uniquement avec des bons disponibles \u00e0 cette caisse. Le paiement se fait par carte bancaire, de d\u00e9bit ou de cr\u00e9dit et en esp\u00e8ces. "}, "<p style=\"line-height: 1;\"><strong><span style=\"fo...": {"de": "<p style=\"line-height: 1;\"><strong><span style=\"font-size: 16px;\">Alkoholfreie Getr&auml;nke</span></strong></p> <p style=\"line-height: 1;\">Klosterschorle Apfel | Johannesbeere | Lavendel</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,33 l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Klosterschorle Apfel | Rosmarin &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,33 l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Hornberger Mineralwasser still | medium&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,33 l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2,50 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\"><strong><span style=\"font-size: 12pt;\">Bier</span></strong></p> <p style=\"line-height: 1;\">Ketterer Pils aus der B&uuml;gelflasche &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,33 l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3,50 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Ketterer Radler aus der B&uuml;gelflasche &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,33 l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3,50 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\"><strong><span style=\"font-size: 12pt;\">Weine</span></strong></p> <p style=\"line-height: 1;\">Grauburgunder trocken, Haltinger Winzer eG</p> <p style=\"line-height: 1;\">Glas&nbsp; 0,1 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;2,50 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Flasche&nbsp; 0,75 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; 15,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Sp&auml;tburgunder Ros&eacute; trocken, Weingut Bercher Burkheim</p> <p style=\"line-height: 1;\">Glas&nbsp; 0,1 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2,50 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Flasche&nbsp; 0,75 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;15,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p>", "fr": "<p><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>Boissons sans alcool</strong></span></p> <p style=\"line-height: 1;\">KlosterschorlePomme | Groseille | Lavande</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,33 l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Klosterschorle pomme | romarin &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,33 l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Eau min&eacute;rale Hornberger plate | moyenne &nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,33 l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2,50 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>Bi&egrave;re&nbsp; </strong></span></p> <p style=\"line-height: 1;\">Ketterer Pils en bouteille &agrave; bouchon</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,33 l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3,50 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Ketterer Radler en bouteille &agrave; bouchon</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,33 l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3,50 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\"><strong><span style=\"font-size: 12pt;\">Vins</span></strong></p> <p>Pinot gris sec, Haltinger Winzer eG</p> <p style=\"line-height: 1;\">Verre 0,1 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2,50 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Bouteille de 0,75 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; 15,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p>Pinot noir ros&eacute; sec, Domaine Bercher Burkheim</p> <p style=\"line-height: 1;\">Verre 0,1 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;2,50 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Bouteille de 0,75 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;15,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p>"}, "<p>&nbsp;</p> <table style=\"border-collapse: colla...": {"de": "<p style=\"line-height: 1;\">Gem&uuml;sepaella&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 5,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Kalbsbratwurst im Br&ouml;tchen&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;4,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Ofenkartoffel mit Halloumi&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3,50 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Brezel&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;2,00 &euro;</p>", "fr": "<p>&nbsp;</p> <table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; height: 68.7814px; border-style: hidden; float: left;\" border=\"0\"> <tbody> <tr style=\"height: 10px;\"> <td style=\"width: 48.3336%; height: 19.5938px;\">Pa&euml;lladel&eacute;gumes</td> <td style=\"width: 48.3336%; height: 19.5938px;\">5,00 &euro;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"width: 48.3336%; height: 19.5938px;\">Saucisse de veau dans un petit pain</td> <td style=\"width: 48.3336%; height: 19.5938px;\">4,00 &euro;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"width: 48.3336%; height: 19.5938px;\">Pomme de terre au four avec halloumi &nbsp;&nbsp;</td> <td style=\"width: 48.3336%; height: 19.5938px;\">3,50 &euro;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"width: 48.3336%; height: 19.5938px;\">Bretzel</td> <td style=\"width: 48.3336%; height: 19.5938px;\">2,00 &euro;</td> </tr> </tbody> </table>"}, "<p><span style=\"font-size: 10pt;\"><strong>Programm...": {"de": "<p><span style=\"font-size: 10pt;\"><strong>Program:</strong></span></p> <table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; height: 68.7814px; border-style: hidden; float: left;\" border=\"0\"> <tbody> <tr style=\"height: 10px;\"> <td style=\"width: 11.1111%; height: 19.5938px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">From 6.45 pm</span></td> <td style=\"width: 88.8889%; height: 19.5938px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Doors open &ndash; Vitra Campus, North Entrance</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"width: 11.1111%; height: 19.5938px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">7.30 pm</span></td> <td style=\"width: 88.8889%; height: 19.5938px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Anuschka, Kim &amp; Natascha (Rheinfelden, Germany)</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"width: 11.1111%; height: 19.5938px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">9 pm</span></td> <td style=\"width: 88.8889%; height: 19.5938px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">&nbsp;DAENS (Basel, Switzerland)</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"width: 11.1111%; height: 19.5938px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">11 pm&nbsp;</span></td> <td style=\"width: 88.8889%; height: 19.5938px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">End of event</span></td> </tr> </tbody> </table>"}, "<p>Chasselas sparkling wine, Weingut Krebs Binzen<...": {"de": "<p>Gutedel Sekt, Weingut Krebs Binzen</p> <p style=\"line-height: 1;\">Glas&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 0,1 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;4,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Flasche&nbsp; &nbsp;0,75 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;22,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p>KrebSecco Perlwein, Weingut Krebs Binzen&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Glas&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 0,1 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;3,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Flasche&nbsp; &nbsp;0,75 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;18,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Lillet Wild Berry oder White Peach</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,1l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;5,50 &euro;</p>", "fr": "<p>Gutedel Sekt, Domaine Krebs Binzen</p> <p style=\"line-height: 1;\">Verre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;0,1 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;4,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Bouteille&nbsp; &nbsp; 0,75 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;22,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p>KrebSecco vin p&eacute;tillant, domaine Krebs Binzen &nbsp; &nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Verre&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;0,1 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;3,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Bouteille&nbsp; &nbsp; 0,75 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;18,00 &euro;</p> <p style=\"line-height: 1;\">&nbsp;</p> <p style=\"line-height: 1;\">Lillet Wild Berry ou White Peach</p> <p style=\"line-height: 1;\">0,1l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;5,50 &euro;</p>"}, "<table style=\"width: 389pt;\" border=\"0\" cellspacin...": {}, "<table style=\"width: 389px;\" border=\"0\" cellspacin...": {}, "<table style=\"width: 437pt; height: 333.095px;\" bo...": {"de": "<span style=\"font-size: 13.3333px;\"><strong>Alkoholfreie Getr&auml;nke </strong></span> <table style=\"width: 437pt; height: 333.968px;\" border=\"0\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\"><colgroup><col style=\"width: 380px;\" /><col style=\"width: 50px;\" /><col style=\"width: 76px;\" span=\"2\" /></colgroup> <tbody> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Klosterschorle Apfel | Johannesbeere | Lavendel &nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,33 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">3,00 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\">KlosterschorleApfel | Rosmarin</td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,33 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">3,00 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Hornberger Mineralwasser still | medium &nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,33 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">2,50 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\"><strong>Bier&nbsp;</strong></span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Ketterer Pils aus der B&uuml;gelflasche &nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,33 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">3,50 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Ketterer Radler aus der B&uuml;gelflasche &nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,33 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">3,50 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\"><strong>Weine</strong></span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\"> <em>Grauburgunder trocken, Haltinger Winzer eG</em> </td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Glas</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,1 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">2,50 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Flasche</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,75 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">15,00 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\"> <em>Sp&auml;tburgunder Ros&eacute; trocken, Weingut Bercher Burkheim</em> </td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Glas</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,1 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">2,50 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Flasche</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,75 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">15,00 &euro;</span></td> </tr> </tbody> </table>", "fr": "<p><strong>Boissons sans alcool </strong></p> <table style=\"width: 437pt; height: 370.187px;\" border=\"0\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\"><colgroup><col style=\"width: 380px;\" /><col style=\"width: 50px;\" /><col style=\"width: 76px;\" span=\"2\" /></colgroup> <tbody> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Klosterschorle Pomme | Groseille | Lavande &nbsp;&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,33 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">3,00 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\">Klosterschorle pomme | romarin</td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,33 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">3,00 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Eau min&eacute;rale Hornberger plate | moyenne&nbsp;&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,33 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">2,50 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\"><strong>Bi&egrave;re &nbsp;</strong></span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Ketterer Pils en bouteille &agrave; bouchon&nbsp;&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,33 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">3,50 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\" colspan=\"2\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Ketterer Radler en bouteille &agrave; bouchon &nbsp;&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,33 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">3,50 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\"><strong>Vins</strong></span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 47.5938px;\"> <td style=\"height: 47.5938px;\" colspan=\"2\"> <p>Pinot gris sec, Haltinger Winzer eG</p> </td> <td style=\"height: 47.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 47.5938px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Verre</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,1 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">2,50 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Bouteille de</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,75 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">15,00 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.5938px;\"> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.5938px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 47.5938px;\"> <td style=\"height: 47.5938px;\" colspan=\"2\"> <p><em>Pinot noir ros&eacute; sec, Domaine Bercher Burkheim&nbsp;</em></p> </td> <td style=\"height: 47.5938px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 47.5938px;\">&nbsp;</td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Verre</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,1 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">2,50 &euro;</span></td> </tr> <tr style=\"height: 19.6562px;\"> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Bouteille de</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\">&nbsp;</td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">0,75 l&nbsp;</span></td> <td style=\"height: 19.6562px;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">15,00 &euro;</span></td> </tr> </tbody> </table>"}, "Accelerated by the developments of the last few ye...": {"de": "Beschleunigt durch die Entwicklungen der letzten Jahre hat sich das Homeoffice etabliert und ist f\u00fcr viele Menschen Teil ihrer Arbeitsroutine geworden. Um es passend einzurichten, gibt es \u2013 im Gegensatz zu den unz\u00e4hligen Normen f\u00fcr das B\u00fcro \u2013 keine Regeln. Da die Umgebung aber einen grossen Einfluss auf unser Wohlbefinden und unsere Motivation aus\u00fcbt, sollten Homeoffice-M\u00f6bel einen Ort definieren, an dem man gerne arbeitet \u2013 also nicht nur praktisch und ergonomisch, sondern auch platzsparend und wohnlich sein. Das erleichtert ihre Integration in die bestehende Einrichtung.  Im VitraHaus zeigen f\u00fcnf verschiedene Homeoffice-Anordnungen beispielhaft auf, wie sich \u2013 auch auf kleinem Raum \u2013 eine motivierende Arbeitssituation kreieren l\u00e4sst.", "fr": "\u00c9volution h\u00e2t\u00e9e par les bouleversements de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le bureau \u00e0 domicile s'est \u00e9tabli et fait d\u00e9sormais partie de la routine de nombreuses personnes et entreprises. Contrairement aux innombrables normes qui r\u00e9gissent les espaces de travail, il n\u2019en existe aucune pour am\u00e9nager cet espace chez soi. L\u2019environnement ayant une grande influence sur notre bien-\u00eatre et notre motivation, le mobilier de bureau \u00e0 domicile se doit de d\u00e9finir un lieu de travail accueillant \u2013 \u00e0 la fois pratique et ergonomique, mais \u00e9galement confortable et peu encombrant. Ces caract\u00e9ristiques facilitent son int\u00e9gration dans l\u2019am\u00e9nagement existant.  Dans la VitraHaus, cinq exemples d\u2019am\u00e9nagements de bureaux \u00e0 domicile montrent comment il est possible de cr\u00e9er un environnement de travail motivant, m\u00eame dans un espace r\u00e9duit."}, "Along the walls, eight small display windows showc...": {"de": "Entlang der W\u00e4nde zeigen acht kleine Schaufenster Produkte der wichtigsten Designer, mit denen Vitra zusammenarbeitet.", "fr": "Le long des murs, huit vitrines pr\u00e9sentent les cr\u00e9ations des plus c\u00e9l\u00e8bres designers avec lesquels Vitra collabore."}, "Around five kilometres long, the Rehberger-Weg lin...": {"de": "Der Rehberger-Weg verkn\u00fcpft \u00fcber eine L\u00e4nge von rund f\u00fcnf Kilometern zwei L\u00e4nder, zwei Gemeinden, zwei Kulturinstitutionen \u2013 und unz\u00e4hlige Geschichten. Er verl\u00e4uft zwischen Weil am Rhein und Riehen, zwischen der Fondation Beyeler und dem Vitra Campus. Geleitet von \u00ab24 Stops\u00bb, 24 Wegmarken des K\u00fcnstlers Tobias Rehberger, l\u00e4sst sich eine einzigartig vielf\u00e4ltige Natur- und Kulturlandschaft erkunden.", "fr": "Le chemin Rehberger relie deux pays, deux communes et deux institutions culturelles \u2013 ainsi qu'une multitude d'histoires. Il serpente sur un parcours de pr\u00e8s de cinq kilom\u00e8tres entre Weil am Rhein et Riehen, entre le Vitra Campus et la fondation Beyeler. Guid\u00e9 par \u00ab 24 Stops \u00bb, les vingt-quatre rep\u00e8res diss\u00e9min\u00e9s par l'artiste Tobias Rehberger, le promeneur d\u00e9couvre des paysages d'une grande diversit\u00e9 qui conjuguent nature et culture."}, "Blockhaus is a small building by the German artist...": {"de": "Das Blockhaus ist ein kleines Geb\u00e4ude des deutschen K\u00fcnstlers Thomas Sch\u00fctte. Es dient als Unterstand mit Wasserstelle f\u00fcr Besucher des Vitra Campus. Es basiert auf einem sechseckigen, leicht unregelm\u00e4ssigen Grundriss und ist aus Polarkieferholz gebaut.", "fr": "Blockhaus est une petite construction de l\u2019artiste allemand Thomas Sch\u00fctte. Il offre un abri et un point d\u2019eau aux visiteurs du Vitra Campus. Suivant une forme hexagonale l\u00e9g\u00e8rement irr\u00e9guli\u00e8re, il est construit en pin nordique non trait\u00e9."}, "Charlap Hyman & Herrero redesigned the loft of the...": {"de": "Das Loft des VitraHaus wurde von Charlap Hyman & Herrero (CHH) in eine \u00fcppige Wohnlandschaft, eine surrealistische Meditation \u00fcber die Spannungsfelder innen und aussen, \u00f6ffentlich und privat, alt und neu, Modernit\u00e4t und Zierrat, mysteri\u00f6s und real geschaffen. Die daf\u00fcr versammelten Designst\u00fccke bilden einen roten Faden von Hommagen an Kunstwerke, Filme, Charaktere, B\u00fccher und Orte, die CHH seit ihrer Gr\u00fcndung faszinieren. Was aus diesem sorgf\u00e4ltig kalibrierten Netzwerk von Referenzen hervorgeht, ist ein sehr pers\u00f6nlicher Raum voller Humor, Erinnerung und Liebe.", "fr": "VitraHaus Loft by Sabine Marcelis: Sabine Marcelis offers a fresh perspective on the home through a bold intervention in the VitraHaus Loft. At the same time she developed new colours and covers for two iconic products by Verner Panton which will be launched in a limited edition as installation spin-offs.  'The philosophy behind the design closely mirrors how we created our family home,' explains Marcelis who previously collaborated with the Vitra Design Museum in 2022 on 'Colour Rush!' \u2013 an exhibition at the Schaudepot where she organised iconic Vitra archive pieces by colour.  Working closely with the team at Vitra, the top floor of the public VitraHaus has been transformed into an intelligently organised yet highly imaginative showcase of how colour and design can be combined with compelling results."}, "Designed by Zaha Hadid, the Fire Station on the Vi...": {"de": "Die irakisch-englische Architektin Zaha Hadid realisierte mit dem Feuerwehrhaus auf dem Vitra Campus ihr erstes Bauwerk \u00fcberhaupt. Durch seine expressiv gezackten Formen kontrastiert es mit der rechtwinkligen Ordnung der benachbarten Hallen wie eine erstarrte Explosion. Das gestenreiche Bauwerk wurde urspr\u00fcnglich als Betriebsfeuerwehr genutzt, heute werden dort Installationen von Vitra oder Ausstellungen des Vitra Design Museums gezeigt.", "fr": "La Caserne de pompiers est la premi\u00e8re oeuvre majeure de Zaha Hadid, architecte et urbaniste irako-britannique. Par ses formes tranchantes et d\u00e9construites, elle apparait telle une explosion fig\u00e9e dans le temps et contraste avec l\u2019ordre g\u00e9om\u00e9trique des halles de production voisines. Elle fut \u00e0 l\u2019origine con\u00e7ue pour remplir la fonction que son nom laisse \u00e0 entendre. Aujourd\u2019hui, elle accueille au sein de son architecture sculpturale les \u00e9v\u00e9nements et expositions du Vitra Design Museum."}, "Drinks and food can only be purchased with voucher...": {"de": "Der Kauf von Getr\u00e4nken und Speisen erfolgt ausschliesslich mit Bons, die an dieser Kasse erh\u00e4ltlich sind. Die Bezahlung erfolgt per EC oder Kreditkarte sowie in bar. ", "fr": "L'achat de boissons et plats se fait uniquement avec des bons disponibles \u00e0 cette caisse. Le paiement se fait par carte bancaire, de d\u00e9bit ou de cr\u00e9dit et en esp\u00e8ces. "}, "Exclusive presentation of new products, primarily ...": {"de": "Exklusive Pr\u00e4sentation von neuen Produkten, vor allem aus der Home Collection.", "fr": "Pr\u00e9sentation exclusive de nouveaux produits, principalement issus de la Home Collection."}, "Giving expression to feelings and moods and embody...": {"de": "Stimmungen einen Ausdruck zu geben und in die Atmosph\u00e4re des Raums zu \u00fcbersetzen, ist das Credo jedes Objekts in dieser Einrichtung. Obsessive, avantgardistische und exzentrische M\u00f6bel und Accessoires formen ein so kultiges wie kultiviertes Ganzes in Rot- und Rosat\u00f6nen mit fast experimentell wirkenden Farbbr\u00fcchen.", "fr": "Donner une expression aux sentiments et aux humeurs et et les incarner dans l'ambiance de la pi\u00e8ce, telle est l'essence de chaque objet de cet int\u00e9rieur. Obsessionnels, avant-gardistes et excentriques, les meubles et les accessoires forment un ensemble iconique et sophistiqu\u00e9 dans des tons rouges et roses, avec des ruptures de couleurs presque exp\u00e9rimentales."}, "Harmonious colours and exquisite, carefully coordi...": {"de": "Harmonische Farben und sorgf\u00e4ltig aufeinander abgestimmte, hochwertige Materialien sorgen in diesem Interieur f\u00fcr zur\u00fcckhaltende Zeitlosigkeit.", "fr": "Des couleurs douces et des mat\u00e9riaux raffin\u00e9s, soigneusement harmonis\u00e9s, donnent \u00e0 cet int\u00e9rieur une \u00e9l\u00e9gance intemporelle et discr\u00e8te \u00e0 cet int\u00e9rieur. "}, "Ice cream from Seebodenhof, various flavours per s...": {"de": "Eis vom Seebodenhof, verschiedene Sorten, 1,50 \u20ac pro Kugel", "fr": "Glaces de Seebodenhof, diff\u00e9rentes sortes 1,50\u20ac la boule "}, "Ice cream from Seebodenhof, various flavours, 1,50...": {"de": "Eis vom Seebodenhof, versch. Sorten, 1,50\u20ac pro Kugel", "fr": "Glaces Seebodenhof, diff\u00e9rents parfums, 1,50\u20ac la boule\t\t\t"}, "In 1981, Nicholas Grimshaw's first construction on...": {"de": "Nicholas Grimshaws erster Bau auf dem Vitra Campus wird 1981 als Bekenntnis zur industriellen Nutzung des Gel\u00e4ndes und zur technischen Kompetenz des Unternehmens gesehen. Von der Planung bis zur Fertigstellung der Produktionshalle, die aus vorgefertigten Elementen errichtet wurde, vergingen lediglich die sechs Monate, welche die Versicherung nach dem Grossbrand abdeckte. Die Fassade aus horizontal gewelltem Blech ist zugleich ein Bekenntnis zur industriellen Nutzung des Geb\u00e4udes und zur technischen Kompetenz der Firma Vitra.", "fr": "En 1981, la premi\u00e8re construction de Nicholas Grimshaw sur le campus Vitra \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme un hommage \u00e0 sa propre utilisation industrielle et \u00e0 l'expertise technique de Vitra. S'appuyant sur des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9fabriqu\u00e9s, la planification jusqu'au d\u00e9marrage de l'espace de production a \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e six mois apr\u00e8s le grand incendie, couvert par les fonds d'assurance. Rev\u00eatu d'\u00e9l\u00e9ments de fa\u00e7ade stri\u00e9s horizontalement en t\u00f4le d'aluminium ondul\u00e9e, le b\u00e2timent abrite les espaces de production ainsi que deux salles d'exposition."}, "In Bangladesh, floods are becoming more frequent a...": {"de": "In Bangladesch h\u00e4ufen sich als Folge klimatischer Ver\u00e4nderungen \u00dcberschwemmungen, die jeweils unz\u00e4hlige Menschen zwingen, ein neues Zuhause zu suchen. Vor diesem Hintergrund haben die Architektin Marina Tabassum aus Bangladesch und ihr Team das Khudi Bari \u2013 Kleines Haus \u2013 entwickelt: Eine kosteng\u00fcnstige Geb\u00e4udestruktur, die von den Bewohnern selbst errichtet, demontiert, transportiert und an einem anderen Ort wieder aufgestellt werden kann. Als Beispiel einer architektonischen Haltung und konkreten Antwort auf Probleme, die durch die Klimakrise versch\u00e4rft werden, wurde ein Khudi Bari auf dem Vitra Campus in Weil am Rhein aufgebaut.  Khudi Bari bedeutet w\u00f6rtlich \u00abkleines Haus\u00bb. Es ist eine sehr kosteng\u00fcnstige Leichtbaustruktur, die von Hand auf- und abgebaut werden kann \u2013 ohne Strom oder irgendeine andere Art von mechanischer Kraft. Das Team von Marina Tabassum hat die H\u00e4user zusammen mit Hilfsorganisationen und Gemeindegruppen in den Chars aufgebaut und damit bessere Lebensbedingungen f\u00fcr eine vulnerable Bev\u00f6lkerungsgruppe, die am absoluten Existenzminimum lebt, geschaffen. Es wurden bereits \u00fcber einhundert Khudi Bari aufgestellt und weitere sollen folgen.  Was macht nun ein Khudi Bari am Ufer des Rheins? Der Vitra Campus in Weil am Rhein ist ein aktiver Industriestandort, der aufgrund seiner \u00fcber die letzten vierzig Jahren entstandenen Architektur und seiner kulturellen Angebote zu einem \u00f6ffentlichen Raum geworden ist, der j\u00e4hrlich hunderttausende von Besuchern empf\u00e4ngt. Zusammen mit dem k\u00fcrzlich erstellten Gartenhaus von Tsuyoshi Tane und der Pflanzung eines Miyawaki-Waldes auf dem Gel\u00e4nde ist das Khudi Bari Ausdruck einer Neuorientierung in der Entwicklung des Vitra Campus. Der Klimawandel fordert neue L\u00f6sungen. Was bleibt, ist der Anspruch an die Gestaltung: Das Khudi Bari zeigt, dass eine Architektur der Notwendigkeit auch gestalterisch reizvoll sein kann.", "en": "In Bangladesh, floods are becoming more frequent as a result of climate change, forcing countless numbers of people to look for a new home. Against this backdrop, Bangladeshi architect Marina Tabassum and her team have developed the Khudi Bari, or small house: a low-cost structure that can be erected, dismantled, transported and reassembled elsewhere by the residents themselves. A Khudi Bari was constructed on the Vitra Campus in Weil am Rhein as an example of a certain architectural mindset and a concrete response to problems exacerbated by the climate crisis.  Khudi Bari literally means \u2018small house\u2019. It is an extremely low-cost, lightweight structure that can be assembled and dismantled by hand \u2013 without electricity or any other means of mechanical power. Marina Tabassum\u2019s team has been building these houses in the chars together with relief organisations and community groups, improving existential conditions for a vulnerable population living at the absolute minimum subsistence level. Over one hundred Khudi Bari have already been installed and more are yet to come.  What is a Khudi Bari doing on the banks of the Rhine? The Vitra Campus in Weil am Rhein is an active industrial site that has embraced a programme of architectural experimentation and cultural engagement and welcomes hundreds of thousands of visitors every year. Together with the recent planting of a Miyawaki forest on the grounds and the construction of the Garden House by Tsuyoshi Tane, the Khudi Bari is an expression of a new orientation on the Vitra Campus. Climate change demands innovative solutions. What endures is the commitment to good design: Khudi Bari demonstrates that architecture of necessity can also be aesthetically appealing.", "es": "Au Bangladesh, les inondations se multiplient en raison du changement climatique, ce qui pousse une multitude de gens \u00e0 chercher un nouveau foyer. C\u2019est dans ce contexte que l\u2019architecte bangladaise Marina Tabassum et son \u00e9quipe ont d\u00e9velopp\u00e9 le Khudi Bari, la \u00ab petite maison \u00bb : c\u2019est une structure de b\u00e2timent \u00e9conomique que les habitants peuvent monter, d\u00e9monter et transporter eux-m\u00eames pour la r\u00e9installer \u00e0 un autre endroit. Un Khudi Bari a \u00e9t\u00e9 construit sur le Vitra Campus de Weil am Rhein pour donner un exemple d\u2019approche architecturale et de r\u00e9ponse concr\u00e8te face aux probl\u00e8mes que la crise climatique aggrave.  Khudi Bari significa literalmente \u00abcasa peque\u00f1a\u00bb. Se trata de una estructura extremadamente ligera y de bajo coste que se puede montar y desmontar manualmente, sin electricidad ni ning\u00fan otro sistema de energ\u00eda mec\u00e1nica. El equipo de Marina Tabassum, junto con organizaciones de socorro y grupos comunitarios, ha construido estas viviendas en los chars, mejorando las condiciones de vida de una poblaci\u00f3n vulnerable que subsiste con lo m\u00ednimo imprescindible. Ya se han instalado m\u00e1s de cien Khudi Bari, y a\u00fan quedan m\u00e1s por montar.  \u00bfQu\u00e9 hace un Khudi Bari a orillas del Rin? El Vitra Campus en Weil am Rhein es un emplazamiento industrial en funcionamiento donde se desarrolla un programa de experimentaci\u00f3n arquitect\u00f3nica y compromiso con la cultura, y que adem\u00e1s acoge a cientos de miles de visitantes cada a\u00f1o. Junto con la reciente plantaci\u00f3n de un bosque de Miyawaki en los terrenos y la construcci\u00f3n de la Garden House de Tsuyoshi Tane, el Khudi Bari es un ejemplo de la nueva orientaci\u00f3n del Vitra Campus. El cambio clim\u00e1tico exige soluciones innovadoras. Lo que perdura es el compromiso con el buen dise\u00f1o: el Khudi Bari demuestra que la arquitectura por necesidad tambi\u00e9n puede ser est\u00e9ticamente atractiva.", "fr": "Au Bangladesh, les inondations se multiplient en raison du changement climatique, ce qui pousse une multitude de gens \u00e0 chercher un nouveau foyer. C\u2019est dans ce contexte que l\u2019architecte bangladaise Marina Tabassum et son \u00e9quipe ont d\u00e9velopp\u00e9 le Khudi Bari, la \u00ab petite maison \u00bb : c\u2019est une structure de b\u00e2timent \u00e9conomique que les habitants peuvent monter, d\u00e9monter et transporter eux-m\u00eames pour la r\u00e9installer \u00e0 un autre endroit. Un Khudi Bari a \u00e9t\u00e9 construit sur le Vitra Campus de Weil am Rhein pour donner un exemple d\u2019approche architecturale et de r\u00e9ponse concr\u00e8te face aux probl\u00e8mes que la crise climatique aggrave.  Khudi Bari signifie litt\u00e9ralement \u00ab petite maison \u00bb. Il s\u2019agit d\u2019une structure l\u00e9g\u00e8re tr\u00e8s \u00e9conomique qui se monte et se d\u00e9monte \u00e0 la main, sans \u00e9lectricit\u00e9 ni outillage m\u00e9canique. L\u2019\u00e9quipe de Marina Tabassum a construit les maisons dans les Chars en collaboration avec des organisations caritatives et des groupes communautaires, cr\u00e9ant ainsi de meilleures conditions de vie pour des populations vuln\u00e9rables qui ne disposent que du minimum absolu pour survivre. Plus d\u2019une centaine de Khudi Bari ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mis en place, d\u2019autres devraient suivre.  Que vient faire un Khudi Bari sur les rives du Rhin ? Le Vitra Campus de Weil am Rhein est un site industriel actif qui s\u2019est mu\u00e9 en espace public dont l\u2019architecture n\u00e9e au fil des quarante derni\u00e8res ann\u00e9es et les offres culturelles attirent des centaines de milliers de visiteuses et visiteurs chaque ann\u00e9e. Tout comme la maison de jardin de Tsuyoshi Tane r\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9e et la plantation d\u2019une for\u00eat Miyawaki sur le campus, le Khudi Bari se veut l\u2019expression d\u2019une nouvelle orientation du Vitra Campus. Le changement climatique requiert de nouvelles solutions. L\u2019exigence esth\u00e9tique reste inchang\u00e9e : le Khudi Bari montre qu\u2019une architecture d\u2019urgence peut \u00e9galement avoir une esth\u00e9tique attrayante.", "it": "In Bangladesh, le inondazioni, sempre pi\u00f9 frequenti a causa del cambiamento climatico, costringono un\u2019infinit\u00e0 di persone a cercare una nuova abitazione. In questo contesto, l\u2019architetto del Bangladesh Marina Tabassum con il suo team ha sviluppato il Khudi Bari, che significa casetta: una struttura a basso costo che pu\u00f2 essere eretta, smontata, trasportata e riassemblata altrove dai residenti stessi. Un Khudi Bari \u00e8 stato costruito nel Vitra Campus a Weil am Rhein come esempio di una determinata mentalit\u00e0 architettonica nonch\u00e9 risposta concreta ai problemi aggravati dalla crisi climatica.  Letteralmente Khudi Bari significa \u201ccasetta\u201d. Si tratta di una struttura leggera dai costi estremamente modici che pu\u00f2 essere montata e smontata a mano, senza ricorrere all\u2019elettricit\u00e0 o ad altri sistemi di energia meccanica. Il team di Marina Tabassum ha costruito queste case nelle chars assieme a organizzazioni di soccorso e gruppi comunitari, migliorando le condizioni di vita di una popolazione vulnerabile che vive al livello di sussistenza pi\u00f9 basso in assoluto. Sono gi\u00e0 stati installati pi\u00f9 di cento Khudi Bari e ne seguiranno altri.  Cosa ci fa un Khudi Bari sulle rive del Reno? Il Vitra Campus di Weil am Rhein \u00e8 un sito industriale attivo, che ha aderito a un programma di sperimentazione architettonica e impegno culturale, accogliendo centinaia di migliaia di visitatori ogni anno. Assieme alla recente piantagione di un bosco di Miyawaki sul terreno e alla costruzione della Garden House di Tsuyoshi Tane, il Khudi Bari \u00e8 espressione di un nuovo orientamento nel campus. Il cambiamento climatico richiede soluzioni innovative. Persevera l\u2019impegno verso il design di qualit\u00e0: il Khudi Bari dimostra che l\u2019architettura di necessit\u00e0 pu\u00f2 essere anche esteticamente accattivante."}, "In the foyer of the Vitra Schaudepot, the shop pre...": {"de": "Im Foyer des Vitra Schaudepot pr\u00e4sentiert der Shop ein sorgf\u00e4ltig ausgew\u00e4hltes Sortiment an Design-Produkten, viele davon stehen im Zusammenhang mit den St\u00fchlen im Schaudepot und der Sammlung von Design-Objekten des Vitra Design Museums, sowie eine gro\u00dfe Auswahl an Publikationen und Magazinen zu Design und Architektur.", "es": " La tienda del Schaudepot tambi\u00e9n ofrece una exquisita selecci\u00f3n de objetos de dise\u00f1o y publicaciones, entre ellos productos de Vitra, productos del Vitra Design Museum y objetos de otros fabricantes de dise\u00f1o. La gama de libros no solo incluye los cat\u00e1logos de las exposiciones del Vitra Design Museum, sino tambi\u00e9n 300 t\u00edtulos especializados sobre dise\u00f1o y arquitectura, que permiten a los visitantes profundizar en estos temas.", "fr": "Dans le foyer du Vitra Schaudepot, la boutique pr\u00e9sente un assortiment soigneusement s\u00e9lectionn\u00e9 de produits de design, dont beaucoup sont li\u00e9s aux chaises du Schaudepot et \u00e0 la collection d'objets de design du Vitra Design Museum, ainsi qu'une grande vari\u00e9t\u00e9 de publications et de magazines sur le design et l'architecture.", "it": " Lo Schaudepot Shop offre una selezione curata di oggetti di design e pubblicazioni, tra cui prodotti Vitra, prodotti del Vitra Design Museum nonch\u00e9 offerte di vari altri produttori di design. L\u2019assortimento di libri comprende non solo i cataloghi delle mostre del Vitra Design Museum, ma anche oltre 300 volumi specializzati sul design e l\u2019architettura e consente ai visitatori di approfondire i temi di loro interesse."}, "In the newly outfitted assembly workshop, visitors...": {"de": "Im neu eingerichteten Montagebereich f\u00fcr die Eames Shell Chairs im dritten Stock des VitraHaus k\u00f6nnen Besucher die abgestimmten Produktionsschritte.", "fr": "Dans l\u2019atelier de montage nouvellement am\u00e9nag\u00e9 au troisi\u00e8me \u00e9tage de la VitraHaus, les visiteurs peuvent assister aux derni\u00e8res \u00e9tapes du processus de fabrication des Eames Shell Chairs."}, "In this section, large-format photographs and free...": {"de": "Mehr als jedes andere M\u00f6bel steht das Sofa im Mittelpunkt der Einrichtung \u2013 seine Form, sein Material und seine Farbe setzen den Ton im Raum. Der eigentliche Zweck eines Sofas bleibt jedoch immer derselbe: Es soll ultimativen Komfort bieten. Diese Vorgabe erf\u00fcllen die Sofas von Vitra, so unterschiedlich sie im Ausdruck auch sein m\u00f6gen. Dank ihrer formalen Vielfalt l\u00e4sst sich f\u00fcr die verschiedensten Umgebungen, Bed\u00fcrfnisse und Vorlieben das passende Vitra-Sofa finden.  Die Auswahl der Vitra-Sessel reicht von legend\u00e4ren Designklassikern bis zu aktuellen Entw\u00fcrfen, von kleinen bis zu ausladenden Modellen, von leichten, ungepolsterten Beistellsesseln bis zu weichen Ruhesesseln mit Komfortfunktionen. Damit sind sie so vielf\u00e4ltig wie die Menschen, die in ihnen Platz nehmen.  Im \u00fcberarbeiteten Bereich finden sich einige Raum-Szenerien, in denen Sofas und Sessel von Vitra in unterschiedlichen Farbwelten g\u00e4nzlich verschiedene Stimmungen und Wohnstile andeuten und Besucherinnen und Besuchern als Inspiration f\u00fcr das eigene Zuhause dienen.", "fr": "Plus que tout autre meuble, le canap\u00e9 occupe une place centrale dans l'am\u00e9nagement \u2013 sa forme, son mat\u00e9riau et sa couleur donnent le ton \u00e0 la pi\u00e8ce. La fonction premi\u00e8re d'un canap\u00e9 demeure cependant toujours la m\u00eame : offrir un confort in\u00e9gal\u00e9. De styles aussi diff\u00e9rents soient-ils, les canap\u00e9s Vitra r\u00e9pondent tous \u00e0 cette exigence. Gr\u00e2ce \u00e0 leur diversit\u00e9, il est possible de trouver le canap\u00e9 Vitra adapt\u00e9 aux environnements, aux besoins et aux pr\u00e9f\u00e9rences de chacun.  La gamme de fauteuils Vitra s'\u00e9tend des classiques du mobilier design aux cr\u00e9ations les plus contemporaines, des mod\u00e8les compacts aux variantes g\u00e9n\u00e9reuses, des fauteuils d'appoint l\u00e9gers, exempts de rembourrage, aux fauteuils de repos moelleux dot\u00e9s de fonctions de confort. Autant de possibilit\u00e9s que d\u2019usagers.  Dans le nouvel espace de la VitraHaus, quelques sc\u00e9narios d\u2019am\u00e9nagement mettent en sc\u00e8ne des canap\u00e9s et des fauteuils Vitra dans diff\u00e9rents univers de couleurs, sugg\u00e9rant des ambiances ou des styles et servant d'inspiration aux visiteurs pour leur propre maison."}, "Located adjacent to the Vitra Design Museum in a s...": {"de": "Neben dem Vitra Design Museum zeigt die Vitra Design Museum Gallery von Frank Gehry aktuelle Positionen. Viele Ausstellungen des Museums befassen sich mit zeitgen\u00f6ssischen Themen, andere haben einen historischen Fokus oder zeigen das Gesamtwerk bedeutender Gestaltungspers\u00f6nlichkeiten.", "fr": "Attenante au Vitra Design Museum, la Vitra Design Museum Gallery, une structure plus petite \u00e9galement con\u00e7ue par Frank Gehry, pr\u00e9sente les positions actuelles. De nombreuses expositions du mus\u00e9e sont d\u00e9di\u00e9es \u00e0 des th\u00e8mes contemporains, tandis que d'autres ont un accent historique ou montrent l'\u0153uvre compl\u00e8te d'importantes personnalit\u00e9s du design."}, "Measuring almost three metres high, the sculpture ...": {"de": "Das knapp drei Meter hohe Objekt vereint Kunst, Architektur und Design in sich. Das Werk der K\u00fcnstlerin und Designerin Nathalie Du Pasquier steht an der \u00c1lvaro-Siza-Promenade, vor einer Betonwand des Feuerwehrhauses von Zaha Hadid.", "fr": "L'objet de pr\u00e8s de trois m\u00e8tres de haut qui allie art, architecture et design. L'\u0153uvre de l'artiste et designer Nathalie Du Pasquier e dresse le long de la \u00c1lvaro-Siza-Promenade, devant un des murs de b\u00e9ton de la Caserne de pompiers de Zaha Hadid."}, "On 18 August 2022, two bands from the region will ...": {"de": "Am 18. August 2022 spielen Bands aus der Region von 19 bis 23 Uhr auf dem Vitra Campus in Weil am Rhein. Der Eintritt ist frei*, eine Anmeldung ist jedoch erforderlich, denn die Pl\u00e4tzte sind limitiert. Frische Speisen und Getr\u00e4nke werden vor Ort verkauft.", "fr": "Le 18 ao\u00fbt 2022, deux groupes de la r\u00e9gion se produiront de 19h \u00e0 23h sur le Vitra Campus de Weil am Rhein. L'entr\u00e9e est gratuite* mais il est n\u00e9cessaire de s'inscrire, car les places sont limit\u00e9es. Restauration et vente de boissons fra\u00eeches sur place."}, "On small revolving podiums, the 12 lantern-like sh...": {"de": "Auf kleinen Drehpodien pr\u00e4sentieren die 12 laternenartigen Vitrinen Miniaturen von Highlights des modernen M\u00f6beldesigns aus der Sammlung des Vitra Design Museums. Der Weg verl\u00e4uft, von der Haltestelle der Tramlinie 8 in Weil am Rhein (20min aus Basler), entlang des Fusswegs an der Basler und M\u00fcllheimer Strasse zum S\u00fcdeingang des Vitra Campus.", "fr": "Sur de petits podiums tournants, les 12 vitrines ressemblant \u00e0 des lanternes pr\u00e9sentent quelques pi\u00e8ces ma\u00eetresses du mobilier moderne appartenant \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre collection du Vitra Design Museum. Le chemin part de l'arr\u00eat de la ligne de tramway 8 \u00e0 Weil am Rhein (20 minutes de B\u00e2le) et suit le sentier pi\u00e9tonnier de la Basler Strasse et de la M\u00fcllheimer Strasse jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e sud du Vitra Campus."}, "On the seventieth birthday of Willi Fehlbaum, Vitr...": {"de": "Zum 70. Geburtstag von Willi Fehlbaum, dem Gr\u00fcnder von Vitra, schenkten ihm seine Kinder die Skulptur \u201eBalancing Tools\u201c. Auf dem Areal zwischen der Hauptstrasse und den Firmengeb\u00e4uden errichtet, stellt sie die aufeinander gestellten Werkzeuge des Polsterers \u2013 Zange, Hammer und Schraubendreher \u2013 in \u00fcbergrossen Dimensionen dar. Im Studio von Claes Oldenburg lernte Rolf Fehlbaum, der Chairman von Vitra, Frank Gehry kennen.", "fr": "A l\u2019occasion de son 70e anniversaire, les enfants de Willy Fehlbaum, le fondateur de Vitra, lui ont offert la sculpture \u00abBalancing Tools\u00bb. \u00c9rig\u00e9e sur un espace situ\u00e9 entre la route principale et les b\u00e2timents de la soci\u00e9t\u00e9, elle repr\u00e9sente un ensemble d\u2019outils de matelassier aux dimensions gigantesques. C\u2019est au studio de Claes Oldenburg que Rolf Fehlbaum, le directeur de Vitra, a fait la connaissance de Frank Gehry."}, "Originally intended as a showroom for the Vitra Ho...": {"de": "Urspr\u00fcnglich als Showroom f\u00fcr die Vitra Home Collection gedacht, ist das VitraHaus in den vergangenen 10 Jahren zum Leuchtturm f\u00fcr Vitra geworden. Von weither sichtbar markiert es den n\u00f6rdlichen Eingang zum Vitra Campus und signalisiert unmissverst\u00e4ndlich: Vitra produziert in Weil am Rhein nicht nur M\u00f6bel, sondern besch\u00e4ftigt sich ebenso mit Architektur, Kunst und Wohnkultur. 2020 zeigt sich das VitraHaus zu seinem zehnj\u00e4hrigen Jubil\u00e4um mit einem neuen Interior-Konzept.", "fr": "Con\u00e7ue \u00e0 l\u2019origine pour accueillir la Vitra Home Collection, la VitraHaus est devenue, depuis sa construction en 2010, un v\u00e9ritable phare pour la marque Vitra. Visible de loin, elle marque l\u2019entr\u00e9e nord du Vitra Campus et envoie un signal clair: Vitra ne produit pas seulement des meubles \u00e0 Weil am Rhein, mais s\u2019int\u00e9resse \u00e9galement \u00e0 l\u2019architecture, l\u2019art et la d\u00e9coration int\u00e9rieure. En 2020, pour son dixi\u00e8me anniversaire, la VitraHaus est \u00e0 red\u00e9couvrir avec un nouveau concept d\u2019am\u00e9nagement int\u00e9rieur."}, "Renzo Piano and his architecture office Renzo Pian...": {"de": "Renzo Piano und sein Architekturb\u00fcro Renzo Piano Building Workshop entwickelten eine Wohneinheit, die auf einer bescheidenen Wohnfl\u00e4che von 6 m\u00b2 alle elementaren Funktionen des tempor\u00e4ren Wohnens unter einem Dach vereint. Als moderne Interpretation einer archaischen H\u00fctte ist \u201eDiogene\u201c das kleinste Objekt des Architekturensembles in Weil am Rhein.", "fr": "Renzo Piano et son bureau d'architectes Renzo Piano Building Workshop ont con\u00e7u une habitation qui r\u00e9unit sous un m\u00eame toit et sur une modeste surface habitable de 6 m\u00b2 toutes les fonctions \u00e9l\u00e9mentaires d'un logement temporaire. Interpr\u00e9tation moderne de l'ancestrale cabane, \u00ab Diogene \u00bb est le plus petit b\u00e2timent du Vitra Campus de Weil am Rhein."}, "Ring & Ruisseau were conceived by the French desig...": {"de": "Ring und Ruisseau von den franz\u00f6sischen Designern und K\u00fcnstlern Ronan und Erwan Bouroullec sind seit 2018 Teil des Vitra Campus. Ruisseau ist eine schlanke, in Marmor eingelassene Rinne, in der Wasser fliesst. Ring, eine kreisf\u00f6rmige Plattform aus verzinktem Stahl dient als Gemeinschaftsbank rund um einen Kirschbaum und scheint dabei \u00fcber dem Boden zu schweben.", "fr": "Ring & Ruisseau des designers et artistes fran\u00e7ais Ronan & Erwan Bouroullec font partie du Vitra Campus depuis 2018. \u00abRuisseau\u00bb est un bloc de marbre dans lequel un petit sillon creus\u00e9 laisse courir l\u2019eau. \u00abRing\u00bb est une plateforme circulaire en acier galvanis\u00e9 qui semble flotter au-dessus du sol. Ceignant un cerisier, elle sert de banc public."}, "Sabine Marcelis opens up new perspectives on livin...": {"de": "Die niederl\u00e4ndische Designerin Sabine Marcelis er\u00f6ffnet mit einer k\u00fchnen Installation im VitraHaus Loft neue Perspektiven auf das Wohnen. Dabei wendet sie ein stringentes Farbschema an, das sie auch dazu inspirierte, neue Farben f\u00fcr zwei ikonische Vitra-Produkte des d\u00e4nischen Designers Verner Panton zu entwicklen: Diese werden in einer limitierten Auflage als Installations-Spin-offs lanciert.  \u00abDie Philosophie hinter der Gestaltung des Lofts spiegelt genau wider, wie wir unser Familienzuhause gestaltet haben\u00bb, erkl\u00e4rt Sabine Marcelis, die 2022 f\u00fcr die Ausstellung \u00abColour Rush!\u00bb schon mit dem Vitra Design Museum zusammengearbeitet und Objekte aus dem Archiv im Schaudepot nach Farben geordnet hat. \u00abEs gibt einen grossen offenen Raum, der in funktionale Zonen unterteilt ist, die durch Farben abgegrenzt sind. Wir haben dann meine Entw\u00fcrfe mit denen anderer Designer und K\u00fcnstler sowie nat\u00fcrlich mit den M\u00f6beln von Vitra zu einem koh\u00e4renten Ganzen kombiniert.\u00bb", "fr": "Sabine Marcelis ouvre de nouvelles perspectives sur la vie avec une installation audacieuse dans le VitraHaus Loft. La designer n\u00e9erlandais a \u00e9galement d\u00e9velopp\u00e9 de nouvelles couleurs et de nouveaux rev\u00eatements pour deux produits embl\u00e9matiques de Vitra, cr\u00e9\u00e9s par le designer danois Verner Panton. Ceux-ci seront lanc\u00e9s en \u00e9dition limit\u00e9e en tant qu\u2019installations d\u00e9riv\u00e9es.  \u00ab La philosophie derri\u00e8re la conception refl\u00e8te \u00e9troitement la fa\u00e7on dont nous avons cr\u00e9\u00e9 notre maison familiale \u00bb, explique Marcelis qui a d\u00e9j\u00e0 collabor\u00e9 avec le Vitra Design Museum en 2022 sur \"Colour Rush!\" \u2013 une exposition au Schaudepot o\u00f9 elle a class\u00e9 les pi\u00e8ces d'archives embl\u00e9matiques de Vitra par couleur. \u00ab Elle se caract\u00e9rise par un grand espace ouvert divis\u00e9 en zones fonctionnelles, d\u00e9limit\u00e9es par des couleurs. Nous avons ensuite combin\u00e9 mes cr\u00e9ations avec celles d'autres designers, d'artistes et, bien s\u00fbr, les meubles Vitra pour cr\u00e9er un ensemble coh\u00e9rent. \u00bb"}, "Simplicity, warmth, natural surfaces and light hue...": {"de": "Einfachheit, W\u00e4rme, nat\u00fcrliche Oberfl\u00e4chen und helle Farben kommen in einer Umgebung zusammen, in der auch nostalgische Anspielungen Platz finden. Die best\u00e4ndigen, mit Patina alternden Materialien, geben dem Raum eine zur\u00fcckhaltende Atmosph\u00e4re, die zu Spontaneit\u00e4t und flexibler Nutzung anregt.", "fr": "La simplicit\u00e9, la chaleur, les surfaces naturelles et les teintes claires sont r\u00e9unies dans un environnement sublim\u00e9 par le charme des r\u00e9f\u00e9rences nostalgiques. Les mat\u00e9riaux durables qui vieillissent avec une belle patine donnent \u00e0 l'espace une atmosph\u00e8re calme et sobre, encourageant la spontan\u00e9it\u00e9 et facilitant une utilisation modulable."}, "Since its opening in 1989, the Vitra Design Museum...": {"de": "Seit seiner Er\u00f6ffnung 1989 geh\u00f6rt das Vitra Design Museum zu den f\u00fchrenden Designmuseen weltweit. Es erforscht und vermittelt die Geschichte und Gegenwart von Design und setzt sie in Beziehung zu Architektur, Kunst und Alltagskultur. Im Hauptgeb\u00e4ude von Frank Gehry werden j\u00e4hrlich zwei grosse Ausstellungen pr\u00e4sentiert, nebenan zeigt die Vitra Design Museum Gallery aktuelle Positionen aus Design und Architektur.", "es": "Con el paso de los a\u00f1os, Vitra atesor\u00f3 una colecci\u00f3n de muebles y sillas. Y la empresa quer\u00eda que el p\u00fablico tuviera acceso a ella. Al principio se pens\u00f3 en un sencillo edificio para almacenamiento y exposici\u00f3n. Sin embargo, durante la planificaci\u00f3n del primer edificio de Frank Gehry en Europa cambi\u00f3 el objetivo previsto. Se cre\u00f3 la fundaci\u00f3n independiente del museo, que deber\u00eda fomentar la investigaci\u00f3n y la popularizaci\u00f3n del dise\u00f1o y la arquitectura: as\u00ed nac\u00eda el Vitra Design Museum.  El edificio del Vitra Design Museums se ha convertido, a pesar de sus dimensiones humildes, en la obra paradigm\u00e1tica del deconstructivismo, un collage de torres, rampas y cubos. Sus formas expresivas no resultan casuales, sino que vienen determinadas por su funci\u00f3n y la conducci\u00f3n de la luz. Los 700 metros cuadrados de espacio expositivo se reparten entre dos plantas, cuya iluminaci\u00f3n procede de unos grandes vanos practicados en el techo.\u2028\u2028El Vitra Design Museum es uno de los principales museos dedicados al dise\u00f1o de todo el mundo. Esta instituci\u00f3n estudia y transmite la historia y el presente del dise\u00f1o, y lo pone en relaci\u00f3n con la arquitectura, el arte y la cultura del d\u00eda a d\u00eda. En el edificio principal, el museo presenta dos grandes exposiciones temporales cada a\u00f1o. De forma simult\u00e1nea, en la Vitra Design Museum Gallery anexa se presentan exposiciones m\u00e1s peque\u00f1as. Muchas exposiciones surgen de la colaboraci\u00f3n con conocidos dise\u00f1adores y abordan temas contempor\u00e1neos como las tecnolog\u00edas del futuro, la sostenibilidad, la movilidad o la responsabilidad social. Otras se enfocan hacia temas hist\u00f3ricos o muestran la obra completa de importantes personalidades del dise\u00f1o.", "fr": "Depuis son ouverture en 1989, le Vitra Design Museum compte parmi les principaux mus\u00e9es de design au niveau mondial. Il se consacre \u00e0 l\u2019\u00e9tude du design pass\u00e9 et contemporain et \u00e0 son lien avec l\u2019architecture, l\u2019art et la culture quotidienne. Dans le b\u00e2timent principal du mus\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9 par Frank Gehry, deux expositions temporaires sont organis\u00e9es chaque ann\u00e9e. La Vitra Design Museum Gallery adjacente pr\u00e9sente des r\u00e9flexions actuelles en design et architecture.", "it": "Negli anni, Vitra ha accumulato una collezione crescente di sedute e altri mobili. Nell'intento di rendere la collezione accessibile al pubblico, inizialmente era stata prevista una struttura, simile a un capannone, destinata alla conservazione e all'esposizione. Tuttavia, durante la progettazione del primo edificio di Frank Gehry in Europa, la funzione originaria \u00e8 stata estesa, costituendo un museo quale fondazione indipendente dedicata alla ricerca e divulgazione del design e dell'architettura: il Vitra Design Museum.  Nonostante la scala modesta, l'edificio museale \u00e8 emerso quale opera programmatica del decostruttivismo, con un collage di torri, rampe e cubi. Le forme espressive non sono certo arbitrarie, ma determinate dalla loro stessa funzione e dall'illuminazione. La superficie espositiva, per un totale di 700 metri quadri, si estende su due piani, con la luce diurna che entra dall'area del tetto attraverso grandi finestre.  Il Vitra Design Museum si annovera tra i maggiori musei di design del mondo. \u00c8 dedicato alla ricerca e alla presentazione del design, passato e presente, ed esamina il rapporto del design con l'architettura, l'arte e la cultura quotidiana. Ogni anno, il museo vede l'installazione di due grandi mostre temporanee, mentre esposizioni minori hanno luogo in parallelo nella Vitra Design Museum Gallery, uno spazio espositivo limitrofo. Spesso ideate insieme a noti designer, molte delle mostre del museo vertono su temi contemporanei di grande rilevanza, quali le tecnologie future, la sostenibilit\u00e0 o questioni quali la mobilit\u00e0 e la responsabilit\u00e0 sociale. Altre sono dedicate ad aspetti o protagonisti della storia."}, "Sofas take the centre stage in almost every living...": {"de": "Mehr als jedes andere M\u00f6bel steht das Sofa im Mittelpunkt der Einrichtung \u2013 seine Form, sein Material und seine Farbe setzen den Ton im Raum. Der eigentliche Zweck eines Sofas bleibt jedoch immer derselbe: Es soll ultimativen Komfort bieten. Diese Vorgabe erf\u00fcllen die Sofas von Vitra, so unterschiedlich sie im Ausdruck auch sein m\u00f6gen. Dank ihrer formalen Vielfalt l\u00e4sst sich f\u00fcr die verschiedensten Umgebungen, Bed\u00fcrfnisse und Vorlieben das passende Vitra-Sofa finden.  Die Auswahl der Vitra-Sessel reicht von legend\u00e4ren Designklassikern bis zu aktuellen Entw\u00fcrfen, von kleinen bis zu ausladenden Modellen, von leichten, ungepolsterten Beistellsesseln bis zu weichen Ruhesesseln mit Komfortfunktionen. Damit sind sie so vielf\u00e4ltig wie die Menschen, die in ihnen Platz nehmen.  Im \u00fcberarbeiteten Bereich finden sich einige Raum-Szenerien, in denen Sofas und Sessel von Vitra in unterschiedlichen Farbwelten g\u00e4nzlich verschiedene Stimmungen und Wohnstile andeuten und Besucherinnen und Besuchern als Inspiration f\u00fcr das eigene Zuhause dienen.  Ihren Beratungstermin bei einem der Einrichtungsexperten k\u00f6nnen Sie \u00fcber die Vitra Campus App buchen, \u00fcber sales.vitrahaus@vitra.com oder unter +49 7621 7023502.", "fr": "Plus que tout autre meuble, le canap\u00e9 occupe une place centrale dans l'am\u00e9nagement \u2013 sa forme, son mat\u00e9riau et sa couleur donnent le ton \u00e0 la pi\u00e8ce. La fonction premi\u00e8re d'un canap\u00e9 demeure cependant toujours la m\u00eame : offrir un confort in\u00e9gal\u00e9. De styles aussi diff\u00e9rents soient-ils, les canap\u00e9s Vitra r\u00e9pondent tous \u00e0 cette exigence. Gr\u00e2ce \u00e0 leur diversit\u00e9, il est possible de trouver le canap\u00e9 Vitra adapt\u00e9 aux environnements, aux besoins et aux pr\u00e9f\u00e9rences de chacun.  La gamme de fauteuils Vitra s'\u00e9tend des classiques du mobilier design aux cr\u00e9ations les plus contemporaines, des mod\u00e8les compacts aux variantes g\u00e9n\u00e9reuses, des fauteuils d'appoint l\u00e9gers, exempts de rembourrage, aux fauteuils de repos moelleux dot\u00e9s de fonctions de confort. Autant de possibilit\u00e9s que d\u2019usagers.  Dans le nouvel espace de la VitraHaus, quelques sc\u00e9narios d\u2019am\u00e9nagement mettent en sc\u00e8ne des canap\u00e9s et des fauteuils Vitra dans diff\u00e9rents univers de couleurs, sugg\u00e9rant des ambiances ou des styles et servant d'inspiration aux visiteurs pour leur propre maison.  Vous pouvez prendre rendez-vous avec l'un de nos experts en am\u00e9nagement via l'application Vitra Campus, \u00e0 l\u2019adresse sales.vitrahaus@vitra.com ou au +49 7621 7023502."}, "The 1993 construction of the Conference Pavilion b...": {"de": "1993 wurde mit dem Konferenzpavillon von Tadao Ando dessen erstes Bauwerk ausserhalb Japans fertiggestellt. In diesem stillen und zur\u00fcckhaltenden Bau sind mehrere Konferenzr\u00e4ume vereint. Er zeichnet sich durch seine geordnete Gliederung aus, einen grossen Teil seiner Ausdehnung verbirgt der Bauk\u00f6rper unter Bodenh\u00f6he.", "es": "El pabell\u00f3n de conferencias construido en 1993 fue la primera obra de Tadao Ando fuera de Jap\u00f3n. Este edificio, discreto y reservado, acoge varias salas de conferencias. Se caracteriza por una divisi\u00f3n claramente ordenada y porque una gran parte de su densidad se oculta bajo el suelo. Destaca el camino que lleva al pabell\u00f3n, que evoca los senderos de meditaci\u00f3n de los jardines japoneses. Los cerezos tienen un significado muy importante en la tradici\u00f3n japonesa por lo que Ando intenta conservar el mayor n\u00famero posible de ellos. Solamente tres cerezos tuvieron que hacerle sitio al edificio.", "fr": "Le pavillon de conf\u00e9rences de Tadao Ando a vu le jour en 1993. Premi\u00e8re cr\u00e9ation de l\u2019architecte en dehors du Japon, ce b\u00e2timent calme et plein de retenue regroupe plusieurs salles de conf\u00e9rence. Le corps du b\u00e2timent \u00e0 la structure tr\u00e8s ordonn\u00e9e cache une partie de ses extensions en sous-sol. ", "it": "La costruzione del 1993 del Conference Pavilion, di Tadao Ando, \u00e8 stato il primo edificio dell'architetto costruito al di fuori del Giappone. La struttura, calma e misurata, racchiude tutto un assortimento di sale congressuali. \u00c8 caratterizzata da un'articolazione spaziale estremamente ordinata, con gran parte del volume interrato e, quindi, nascosto alla vista. Un elemento davvero sorprendente \u00e8 il tragitto che porta al padiglione, associato in modo significativo ai percorsi meditativi nei giardini dei monasteri giapponesi. Data l'enorme importanza dei ciliegi nelle tradizioni nipponiche, Ando ha cercato di preservarne il maggior numero possibile: per far spazio all'edificio, \u00e8 stato necessario abbattere solo tre alberi."}, "The Depot Deli serves a varying selection of inter...": {"de": " Das Depot Deli auf dem Vitra Campus S\u00fcd, neben dem Schaudepot, steht f\u00fcr ein innovatives, gesundes und nachhaltiges Konzept mit \u00abBrunch & Lunch Food\u00bb. Inspiriert von der modernen internationalen K\u00fcche, ist f\u00fcr jeden Geschmack und jede Generation etwas im Angebot \u2013 selbstverst\u00e4ndlich mit leckeren veganen und glutenfreien Optionen. Alle Produkte sind frisch zubereitet und kommen aus eigener Produktion. Geniessen Sie das wechselnde Angebot und verweilen Sie in den Sommermonaten auf der grossen Terrasse mit Blick auf den Place Jean Prouv\u00e9.", "es": " El Depot Deli en el Vitra Campus Sur, junto al Schaudepot, representa un concepto innovador, sano y sostenible con \u00abcomida para el brunch y el almuerzo\u00bb. Inspirado en la cocina internacional moderna, ofrece comida para todos los gustos y todas las generaciones, por supuesto con deliciosas opciones veganas y sin gluten. Todos los productos est\u00e1n reci\u00e9n preparados y proceden de la propia producci\u00f3n del establecimiento. Disfrute del men\u00fa variado y rel\u00e1jese en su gran terraza con vistas a la Place Jean Prouv\u00e9 durante los meses de verano.", "fr": " Situ\u00e9 sur le Vitra Campus Sud, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Schaudepot, le Depot Deli d\u00e9coule d\u2019un concept innovant, sain et durable de \u00ab Brunch & Lunch Food \u00bb. Inspir\u00e9 par la cuisine internationale moderne, il y en a pour tous les go\u00fbts et toutes les g\u00e9n\u00e9rations - avec bien s\u00fbr de d\u00e9licieuses options vegan et sans gluten. Tous les produits sont pr\u00e9par\u00e9s par nos soins. Profitez de l\u2019offre changeante et, pendant les mois d\u2019\u00e9t\u00e9, passez un moment sur la grande terrasse avec vue sur la place Jean Prouv\u00e9.", "it": " Il Depot Deli nel Vitra Campus Sud, accanto allo Schaudepot, punta su un concetto innovativo, sano e sostenibile di \u00abBrunch & Lunch Food\u00bb. Ispirata alla cucina moderna internazionale, l\u2019offerta di cibi soddisfa tutti i gusti e le generazioni \u2013 naturalmente anche con appetitosi piatti vegani e senza glutine. Tutti i prodotti sono preparati al momento e sono prodotti in proprio. Gusti l\u2019offerta sempre varia, sostando durante i mesi estivi sulla grande terrazza con vista sulla Place Jean Prouv\u00e9."}, "The Dome on the Vitra Campus was created in 1975 a...": {"de": "Der Dome auf dem Vitra Campus entstand 1975 in Zusammenarbeit mit Thomas C. Howard bei Charter Industries und wurde 1978/79 in Detroit (USA) als Autosalon genutzt. Im Jahr 2000 wurde er von Rolf Fehlbaum auf einer Auktion erstanden und im selben Jahr in Weil am Rhein aufgestellt. Heute wird die Zeltkonstruktion als Veranstaltungs- und Ausstellungsraum genutzt.", "fr": "Le Dome du Vitra Campus a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1975 en collaboration avec Thomas C. Howard chez Charter Industries et utilis\u00e9 en 1978/79 \u00e0 Detroit (\u00c9tats-Unis) pour la pr\u00e9sentation de voitures. Rolf Fehlbaum l\u2019a achet\u00e9 aux ench\u00e8res en 2000 et l\u2019a install\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e \u00e0 Weil am Rhein. Aujourd'hui, la tente accueille diverses manifestations et expositions."}, "The Factory building, designed by Frank Gehry cont...": {"de": "Die Fabrikhalle von Frank Gehry beherbergt neben Produktionsr\u00e4umen einen Showroom, das Testcenter, die Kantine und B\u00fcros. Im ersten Obergeschoss befinden sich Fenster, die einen Einblick in die komplette Halle und die dort laufende Produktion geben.", "fr": "La halle de productioduction, un n de Frank Gehry abrite la production, un showroom, le test center, la cantine et des bureaux. Depuis les fen\u00eatres situ\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tage sup\u00e9rieur, on a une vue sur l\u2019ensemble de la production en cours."}, "The Interior Studio is located on the ground floor...": {"de": " Das Interior Studio im VitraHaus ist ein Ort der Inspiration f\u00fcr Ihr Zuhause: Lassen Sie sich pers\u00f6nlich von unseren Einrichtungsexperten beraten und bei der Konfiguration und Bestellung unterst\u00fctzen. Ihren Beratungstermin k\u00f6nnen Sie \u00fcber die Vitra Campus App buchen; Sie k\u00f6nnen aber auch gerne spontan vorbeikommen. Wir freuen uns auf Sie.", "es": " El Interior Studio en VitraHaus es un lugar de inspiraci\u00f3n para su hogar: obtenga el asesoramiento personalizado de nuestros expertos en mobiliario, que le ayudar\u00e1n a configurar y realizar pedidos. Puede reservar su cita de asesoramiento mediante la aplicaci\u00f3n del Vitra Campus, aunque tambi\u00e9n puede visitarnos espont\u00e1neamente sin cita previa. Estaremos encantados de atenderle.", "fr": " L\u2019Interior Studio de la VitraHaus est un lieu d\u2019inspiration pour votre int\u00e9rieur : laissez nos experts en am\u00e9nagement vous conseiller personnellement et vous aider lors de la configuration et de la commande des produits. R\u00e9servez votre rendez-vous d\u2019accompagnement via l\u2019application Vitra Campus, ou passez tout simplement quand vous le souhaitez. Nous nous r\u00e9jouissons de votre visite.", "it": " L\u2019Interior Studio nella VitraHaus \u00e8 un luogo di ispirazione per la sua casa: utilizzi una consulenza personale con i nostri esperti di arredamento e il loro aiuto nella configurazione e ordinazione. Pu\u00f2 prenotare un appuntamento di consulenza tramite l\u2019app Vitra Campus, ma \u00e8 possibile anche presentarsi spontaneamente. L\u2019aspettiamo!"}, "The Oudolf Garten on the Vitra Campus in Weil am R...": {"de": "Der Oudolf Garten auf dem Vitra Campus in Weil am Rhein ist eine kunstvoll komponierte Wildnis. Die ausgewogene Zusammensetzung oder \u00abCommunity\u00bb, wie Piet Oudolf es nennt, von Pflanzen und wie die Farben der Blumen ineinander \u00fcbergehen, erinnert an impressionistische Malerei. Dabei kommen auf 4'000 Quadratmetern rund 30\u2018000 Pflanzen mit unterschiedlichen St\u00e4rken, Schw\u00e4chen, Bl\u00fctezeiten und Lebenszyklen zum Einsatz, so dass der Oudolf Garten \u00fcber das ganze Jahr immer neue Farbe annimmt.", "es": "Esta vez, en el Vitra Campus de Weil am Rhein no han crecido edificios, sino plantas: situado entre VitraHaus y la nave de producci\u00f3n de \u00c1lvaro Siza, el jard\u00edn de 4000 m2 dise\u00f1ado en 2020 por Piet Oudolf est\u00e1 ahora en plena floraci\u00f3n.  El pasado a\u00f1o, en el mes de mayo, se sembr\u00f3 en el Vitra Campus de Weil am Rhein un jard\u00edn creado por el dise\u00f1ador holand\u00e9s Piet Oudolf. La naturaleza, manipulada art\u00edsticamente, estar\u00e1 en plena floraci\u00f3n desde el verano hasta principios del oto\u00f1o.  El holand\u00e9s Piet Oudolf est\u00e1 considerado el pionero de una generaci\u00f3n de dise\u00f1adores de jardines que, a finales de la d\u00e9cada de 1980, comenzaron a cuestionarse la jardiner\u00eda paisaj\u00edstica tradicional porque, en su opini\u00f3n, era demasiado decorativa y consum\u00eda muchos recursos y mano de obra. En su lugar, recurrieron a plantas perennes, a menudo autorregenerativas, arbustos y flores silvestres que nunca antes se hab\u00edan considerado plantas de jard\u00edn, y comenzaron a disponerlos de manera tambi\u00e9n poco convencional.", "fr": "Le Oudolf Garten, au coeur du Vitra Campus \u00e0 Weil am Rhein, est un jardin dont l\u2019aspect naturel est soigneusement compos\u00e9. L\u2019association \u00e9quilibr\u00e9e de groupes de plantes --- que Piet Oudolf appelle \u00ab communaut\u00e9s \u00bb --- et de fleurs aux diverses couleurs rappelle les tableaux du mouvement impressionniste. Environ 30 000 plantes, aux forces et aux faiblesses, aux p\u00e9riodes de floraison et aux cycles de vie diff\u00e9rents, constituent le jardin de 4 000 m\u00e8tres carr\u00e9s, dont les couleurs changent tout au long de l\u2019ann\u00e9e.", "it": "Per una volta non sono edifici a spuntare nel Vitra Campus a Weil am Rhein, ma piante: situato tra la VitraHaus e l'impianto di produzione di \u00c1lvaro Siza, ora il giardino di 4.000 m2, progettato da Piet Oudolf nel 2020, fiorisce in tutta la sua variet\u00e0.  Nel maggio del 2020, nel Vitra Campus a Weil am Rhein \u00e8 stato piantato un giardino creato dal designer olandese Piet Oudolf. La natura selvaggia composta magistralmente sar\u00e0 in piena fioritura dall'estate all'inizio dell'autunno.  L\u2019olandese Piet Oudolf \u00e8 considerato il pioniere di una generazione di Garden Designer che, alla fine degli anni Ottanta, ha iniziato a mettere in discussione le pratiche convenzionali, trovando il tradizionale giardinaggio con elementi paesaggistici troppo decorativo, ad alta intensit\u00e0 di lavoro e dispendioso in termini di risorse. Sono passati piuttosto alle piante perenni, che spesso si rigenerano da s\u00e9, arbusti, erbe, cespugli e fiori selvatici, ignorati a lungo come piante da giardino, favorendo una disposizione vegetale altrettanto anticonformista."}, "The Tane Garden House was designed by the Paris-ba...": {"de": "Das Tane Garden House wurde von dem in Paris ans\u00e4ssigen japanischen Architekten Tsuyoshi Tane entworfen und wird aus nachhaltigen und m\u00f6glichst lokal beschafften Materialien errichtet und von lokalen Handwerkern gebaut.  Das Haus ist sehr kompakt und bietet Platz f\u00fcr etwa 8 Personen. Das Tane-Gartenhaus ist f\u00fcr die Nutzung durch die Gem\u00fcsegarten-Enthusiasten und die Crew des Oudolf-Gartens vorgesehen. Neben einer kleinen Kaffee-Ecke sollen alle Gartenger\u00e4te im Haus untergebracht werden. Au\u00dferdem gibt es eine Toilette mit Waschbecken, die ausschlie\u00dflich von den Freiwilligen genutzt werden kann.  Das Haus ist auch als Versammlungsraum und f\u00fcr Workshops zum Thema Garten geeignet. Neben dem Geb\u00e4ude wird ein Nutzgarten angelegt, der den Vitra-Mitarbeitern zug\u00e4nglich sein wird. Im Au\u00dfenbereich gibt es Sitzgelegenheiten und einen kleinen Brunnen zum W\u00e4ssern oder Reinigen von Schuhen und Ger\u00e4ten. Das Geb\u00e4ude wird \u00fcber eine Aussichtsplattform verf\u00fcgen, von der aus Besucher neue Perspektiven auf den Oudolf Garten, das Umbrella House und den Rest des Vitra Campus genie\u00dfen k\u00f6nnen. Im Rahmen der Art Basel Woche wurde das Tane Garden House eingeweiht.", "es": "La Tane Garden House, dise\u00f1ada por el arquitecto japon\u00e9s afincado en Par\u00eds Tsuyoshi Tane, se construir\u00e1 con materiales sostenibles y, en la medida de lo posible, de origen local.  Tambi\u00e9n se prev\u00e9 la intervenci\u00f3n mayoritaria de trabajadores de la regi\u00f3n. Es una casa compacta con capacidad para unas ocho personas. Adem\u00e1s del peque\u00f1o espacio reservado para caf\u00e9, se utilizar\u00e1 para guardar las herramientas de jardiner\u00eda. Tambi\u00e9n tendr\u00e1 un aseo con lavabo para uso exclusivo de los voluntarios. Es un espacio adecuado para reunirse y realizar talleres sobre jardines. Junto al edificio se est\u00e1 creando un huerto al que podr\u00e1n acceder los empleados de Vitra.  La Tane Garden House ha sido pensada para los aficionados a los huertos y los trabajadores del Oudolf Garten. En el exterior habr\u00e1 varios asientos y una peque\u00f1a fuente que se puede utilizar para regar o limpiar botas y utensilios. El edificio tendr\u00e1 adem\u00e1s un mirador desde el que los visitantes podr\u00e1n disfrutar de nuevas perspectivas del Oudolf Garten, la Umbrella House y el resto del Campus Vitra.", "fr": "Con\u00e7ue par l'architecte japonais Tsuyoshi Tane, la Tane Garden House est fabriqu\u00e9e en mat\u00e9riaux durables et, dans la mesure du possible, d\u2019origine locale.  Tr\u00e8s compacte, cette maison r\u00e9alis\u00e9e par des artisans de proximit\u00e9, permet d\u2019accueillir jusqu\u2019\u00e0 8 personnes. Utilis\u00e9e par les passionn\u00e9s du potager et l'\u00e9quipe du Jardin Oudolf, la Tane Garden House peut aussi bien faire office de salle de r\u00e9union que d\u2019espace d\u2019accueil pour les ateliers sur le th\u00e8me du jardin. Outre son petit coin caf\u00e9, elle comporte des toilettes avec lavabo, utilis\u00e9es exclusivement par les b\u00e9n\u00e9voles, et h\u00e9berge \u00e9galement tous les outils de jardinage n\u00e9cessaires.  \u00c0 l'ext\u00e9rieur, on y retrouve de quoi s\u2019asseoir ainsi qu\u2019une fontaine pour l\u2019arrosage ou le nettoyage des chaussures et des outils. Accessible aux employ\u00e9s de Vitra, un jardin potager est am\u00e9nag\u00e9 juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9. Le b\u00e2timent dispose aussi d'une plateforme depuis laquelle les visiteurs peuvent profiter de nouvelles perspectives sur le jardin Oudolf Garten, l'Umbrella House et le Vitra Campus. La Tane Garden House a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e dans le cadre de l\u2019Art Basel.", "it": "Giapponese di origine, ma parigino di adozione, Tsuyoshi Tane ha progettato la Tane Garden House, costruita da artigiani della zona utilizzando materiali sostenibili e, laddove possibile, di provenienza locale.  La casa \u00e8 molto compatta e pu\u00f2 ospitare circa 8 persone. Oltre a un piccolo angolo caff\u00e8, in essa verranno riposti tutti gli attrezzi per il giardinaggio. La toilette con lavandino \u00e8 ad uso esclusivo dei volontari. La costruzione si presta anche come sala per riunioni e workshop sul tema del giardinaggio. Accanto all\u2019edificio \u00e8 in fase di realizzazione un orto, che sar\u00e0 accessibile ai dipendenti di Vitra.  La Tane Garden House \u00e8 destinata all\u2019uso da parte degli amanti dell\u2019orto e del personale dell\u2019Oudolf Garten. All\u2019esterno ci sono posti per sedersi e una fontanella per annaffiare o pulire stivali e utensili. L\u2019edificio \u00e8 dotato di un belvedere, da cui i visitatori possono ammirare da nuove prospettive l\u2019Oudolf Garten, l\u2019Umbrella House e il resto del Vitra Campus."}, "The Umbrella House is open, with guides available ...": {"de": "Das Umbrella House ist ge\u00f6ffnet, Guides beantworten Fragen", "fr": "La Umbrella House est ouverte, des guides r\u00e9pondent \u00e0 vos questions"}, "The Vitra Campus Gallery is the ideal starting poi...": {"de": "Die Vitra Campus Gallery ist der perfekte Ausgangspunkt f\u00fcr alle, die den Vitra Campus entdecken m\u00f6chten. Sie l\u00e4dt BesucherInnen ein, in die Geschichte und Architektur dieses besonderen Ortes einzutauchen. Bereits in den 1950er Jahren entstanden die ersten Geb\u00e4ude, doch erst nach einem Brand 1981 begann sich der Campus zu einem lebendigen Areal zu entwickeln, das Design, Architektur, Natur und Gastronomie auf einzigartige Weise vereint. In der Vitra Campus Gallery verfolgen Sie nicht nur die architektonische Entwicklung, sondern erhalten auch spannende Einblicke in die neuesten Projekte, die den Vitra Campus kontinuierlich weiterwachsen lassen. Starten Sie Ihre Entdeckungstour hier und lassen Sie sich von der Vielfalt und Kreativit\u00e4t des Vitra Campus inspirieren.", "fr": "La Vitra Campus Gallery est le point de d\u00e9part parfait pour tous les publics qui souhaitent d\u00e9couvrir le Vitra Campus. Elle invite les visiteurs et visiteuses \u00e0 se plonger dans l\u2019histoire et l\u2019architecture de cet endroit exceptionnel. Les premiers b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 construits d\u00e8s les ann\u00e9es 1950, mais apr\u00e8s un premier incident en 1981, le Campus a commenc\u00e9 \u00e0 se d\u00e9velopper en un terrain vivant, qui r\u00e9unit de mani\u00e8re unique design, architecture, nature et gastronomie. Dans la Vitra Campus Gallery, vous en suivez non seulement l\u2019\u00e9volution architecturale, mais vous pouvez aussi vous faire une id\u00e9e des projets les plus r\u00e9cents qui continuent \u00e0 faire grandir le Vitra Campus. Commencez votre exploration ici et laissez-vous inspirer par la diversit\u00e9 et la cr\u00e9ativit\u00e9 du Vitra Campus.  "}, "The Vitra Circle Store gives furniture and accesso...": {"de": "Im Vitra Circle Store wird M\u00f6beln und Accessoires ein neues Leben gegeben: Die angebotenen Produkte sind schon einmal genutzt worden, sei es in Ausstellungen, an Events, in Showrooms, bei H\u00e4ndlern oder f\u00fcr Fotoshootings. Denn auf dem Weg zur Kreislaufwirtschaft geht es nicht nur darum, umweltvertr\u00e4gliche Materialien einzusetzen, einen m\u00f6glichst hohen Recyclinggrad zu erreichen oder mit erneuerbaren Energien zu produzieren. Es geht auch darum, den Lebenszyklus von Dingen so weit wie m\u00f6glich auszudehnen.", "en": "The Vitra Circle Store gives furniture and accessories a new lease of life: Products here have already been used in exhibitions, events, showrooms, dealerships or for photoshoots. A circular economy is not just about using environmentally friendly materials, hitting the highest recycling targets possible or producing with renewable energy sources. It\u2019s also about making the best use of items for as long as possible.", "es": "En la Vitra Circle Store, los muebles y accesorios cobran una nueva vida: los productos que se venden ya han sido utilizados una vez, ya sea en exposiciones, eventos, salas de exposici\u00f3n, por distribuidores o para sesiones fotogr\u00e1ficas. Y es que el camino hacia la econom\u00eda circular no consiste solamente en utilizar materiales respetuosos con el medio ambiente, lograr el mayor grado de reciclaje posible o producir usando energ\u00edas renovables. Tambi\u00e9n se trata de prolongar al m\u00e1ximo el ciclo de vida de los productos.", "fr": "Dans le Vitra Circle Store, nous donnons une nouvelle vie aux meubles et aux accessoires. Les produits propos\u00e9s ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s une fois, que ce soit dans des expositions, lors d\u2019\u00e9v\u00e9nements, dans des showrooms, chez des revendeurs ou pour des s\u00e9ances photos. Mais pour obtenir une \u00e9conomie circulaire, il ne s\u2019agit pas seulement d\u2019utiliser des mat\u00e9riaux durables, d\u2019atteindre un niveau de recyclage le plus \u00e9lev\u00e9 possible ou de produire avec des \u00e9nergies renouvelables. Il s\u2019agit aussi de prolonger le plus possible le cycle de vie des produits.", "it": "Nel Vitra Circle Store viene data nuova vita a mobili e accessori: i prodotti offerti sono gi\u00e0 stati utilizzati una volta, in esposizioni, eventi, showroom, presso rivenditori o per servizi fotografici. Perch\u00e9 il percorso verso un\u2019economia circolare non riguarda solo l\u2019utilizzo di materiali ecologici, il raggiungimento del massimo grado di riciclaggio possibile o la produzione basata su energie rinnovabili. \u00c8 fondamentale anche estendere il ciclo di vita delle cose nella massima misura possibile."}, "The building, designed by the japanese architects ...": {"de": "Die vom japanischen Architekturb\u00fcro SANAA entworfene Produktionshalle hat eine frei gerundete, nicht ganz kreisf\u00f6rmige Form und besteht aus zwei halbrunden Betonschalen, die miteinander verbunden wurden. Diese ovale Form optimiert logistische Abl\u00e4ufe, indem sie LKWs gen\u00fcgend Zirkulationsfl\u00e4che bietet.", "fr": "Le b\u00e2timent du duo d'architectes SANAA, une forme arrondie, pas tout \u00e0 fait circulaire, et se compose de deux coques de b\u00e9ton reli\u00e9es entre elles. Cette forme ovale optimise les processus logistiques en offrant une surface de circulation suffisante aux camions."}, "The collection of the Vitra Design Museum ranks am...": {"de": "Die Sammlung des Vitra Design Museums z\u00e4hlt zu den wichtigsten Best\u00e4nden des M\u00f6beldesigns weltweit. Sie umfasst insgesamt circa 7000 M\u00f6bel von 1800 bis heute, \u00fcber 1000 Leuchten, sowie zahlreiche Archive und Nachl\u00e4sse. Seit 2016 werden im Vitra Schaudepot, entworfen vom Basler Architektenduo Herzog & de Meuron, circa 400 Schl\u00fcsselobjekte aus der Sammlung permanent ausgestellt.", "fr": "La collection de meubles et de design du Vitra Design Museum, une des plus importantes au monde, constitue l\u2019\u00e9l\u00e9ment essentiel de son travail. Elle compte plus de 7000 meubles, un millier de luminaires et le legs de plusieurs designers c\u00e9l\u00e8bres. Depuis 2016, une partie de la collection est pr\u00e9sent\u00e9e dans le Vitra Schaudepot (Herzog & de Meuron); plus de 400 r\u00e9f\u00e9rences du design moderne y sont \u00e0 d\u00e9couvrir."}, "The elegant swivel-based lounge chairs Repos and G...": {"de": "Erleben Sie die handwerkliche Vollendung eines Vitra- Klassikers: Im Lounge Chair Atelier k\u00f6nnen Sie Ihre bevorzugte Variante des Eames Lounge Chair & Ottoman \u2013 seine Holzschale, das Leder und die Untergestellversion \u2013 ausw\u00e4hlen und vor Ort die Fertigung Ihres Unikats mitverfolgen.", "fr": "Le Lounge Chair Atelier pr\u00e9sente la fabrication artisanale d\u2019un classique de Vitra: la Eames Lounge Chair & Ottoman dans toutes ses versions \u2014 les coques en bois, les diff\u00e9rents cuirs et types de pi\u00e8tements. Les acqu\u00e9reurs peuvent assister sur place \u00e0 la fabrication de leur pi\u00e8ce unique."}, "The glass walls of the bus stop made of polished s...": {"de": "Die aus poliertem Stahl bestehende Bushaltestelle gibt durch die gl\u00e4sernen W\u00e4nde den Blick auf den Vitra Campus und das Weindorf \u00d6tlingen frei. In den Bushaltestellen sitzt man auf von Charles & Ray Eames entworfenen und von Vitra produzierten Wire Chairs. Mit den beiden Bushaltestellen als Entree zum Vitra Campus schuf Jasper Morrison elegante Unikate in schlichter Form.", "fr": "\u00c0 travers les parois vitr\u00e9es, l\u2019abribus en acier poli lib\u00e8re la vue sur le Vitra Campus ou sur le village viticole d'\u00d6tlingen. Les personnes assises aux arr\u00eats de bus sont sur des Wire Chairs cr\u00e9\u00e9es par Charles & Ray Eames et produites par Vitra. Les deux abribus de Jasper Morrison qui marquent l\u2019entr\u00e9e du Vitra Campus sont des cr\u00e9ations uniques et \u00e9l\u00e9gantes aux formes sobres."}, "The new Interior Studio is located on the ground f...": {"de": "Im Erdgeschoss des VitraHaus, gegen\u00fcber dem Haupteingang befindet sich das Interior Studio. Hier k\u00f6nnen Sie in einer inspirierenden Arbeitsatmosph\u00e4re Stoffe und Materialproben erkunden \u2013 oder sich entweder spontan oder in einem Termin beraten lassen: Ein erfahrenes Team kreiert ein Moodboard, das bei der Einrichtung eines Wohnzimmers oder sogar eines ganzen Haus unterst\u00fctzen kann.", "fr": "L' Interior Studio est situ\u00e9 au rez-de-chauss\u00e9e de la VitraHaus, en face de l\u2019entr\u00e9e principale. Dans une atmosph\u00e8re de travail inspirante, des \u00e9chantillons de tissus et de mat\u00e9riaux y sont expos\u00e9s. Les visiteurs peuvent \u00e9galement prendre rendez-vous pour obtenir des conseils: une \u00e9quipe d\u2019experts cr\u00e9era un tableau d\u2019ambiance qui aidera les clients \u00e0 meubler une salle de s\u00e9jour ou m\u00eame une maison enti\u00e8re."}, "The second factory by Grimshaw from 1983 contains ...": {"de": "1983 errichtete Grimshaw eine zweite Produktionshalle, die mit der ersten nahezu identisch ist. Beide Hallen werden heute noch zur Produktion genutzt. Der erste Bau beherbergt zudem das Citizen Office, ein innovatives Gro\u00dfraumb\u00fcro. Dieses wurde von Sevil Peach 2010 geplant und eingerichtet. Die Gr\u00fcnderin des Londoner Designstudios Sevil Peach Gence Associates, SPGA, arbeitet seit \u00fcber 10 Jahren mit Vitra zusammen und entwirft B\u00fcroumgebungen sowohl f\u00fcr und mit Vitra als auch f\u00fcr f\u00fchrende internationale Unternehmen.", "fr": "La deuxi\u00e8me construction de Grimshaw, datant de 1983, contient la production ainsi que le Citizen Office. Cet espace de bureaux a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par Sevil Peach en 2010. La fondatrice du studio de design londonien Sevil Peach Gence Associates, SPGA, travaille avec Vitra depuis plus de dix ans et a con\u00e7u des environnements de travail pour et avec Vitra, ainsi que pour des entreprises internationales de renom."}, "The shop on the ground floor of the VitraHaus offe...": {"de": "Der Shop im Erdgeschoss des VitraHaus bietet ein breit gef\u00e4chertes Sortiment von Designobjekten, Wohnaccessoires und Publikationen \u2013 von Vitra, vom Vitra Design Museum und von anderen Designherstellern. Viele der Produkte werden auf Grundlage der Museumssammlung oder von Ausstellungsrecherchen entwickelt und verfolgen den Anspruch, wichtige Klassiker der Designgeschichte zug\u00e4nglich zu machen.", "es": "La tienda de la planta baja de la VitraHaus ofrece una amplia gama de objetos de dise\u00f1o, accesorios para el hogar y publicaciones. Entre ellos se incluyen dise\u00f1os de muebles seleccionados de importantes dise\u00f1adores como Charles y Ray Eames, George Nelson, Jasper Morrison, Sori Yanagi y Hella Jongerius, miniaturas y reediciones fieles del Vitra Design Museum, as\u00ed como objetos de otros fabricantes de dise\u00f1o como Tom Dixon, Alessi, Hay y muchos m\u00e1s. La selecci\u00f3n de libros incluye los cat\u00e1logos de las exposiciones del Vitra Design Museum, as\u00ed como otros libros sobre temas como el dise\u00f1o y la arquitectura. Como cada temporada, en el mercado de la primera planta de la VitraHaus podr\u00e1 descubrir y comprar regalos selectos.", "fr": " La boutique situ\u00e9e au rez-de-chauss\u00e9e de la VitraHaus propose un vaste assortiment d\u2019objets design et d\u2019accessoires d\u2019int\u00e9rieur. On y trouve une s\u00e9lection de cr\u00e9ations d\u2019\u00e9minents designers comme Charles et Ray Eames, George Nelson, Jasper Morrison, Sori Yanagi et Hella Jongerius, des miniatures et des r\u00e9\u00e9ditions fid\u00e8les aux originaux du Vitra Design Museum, ainsi que des objets d\u2019autres fabricants de design comme Tom Dixon, Alessi, Hay et bien d\u2019autres. La s\u00e9lection de livres comprend les catalogues d\u2019exposition du Vitra Design Museum ainsi qu\u2019une s\u00e9rie d\u2019autres ouvrages sur le design et l\u2019architecture. \u00c0 chaque saison, vous pouvez d\u00e9couvrir et acheter des id\u00e9es cadeaux s\u00e9lectionn\u00e9es dans la marketplace au premier \u00e9tage de la VitraHaus.", "it": " Il negozio al piano terreno della VitraHaus offre un largo e vario assortimento di oggetti di design, accessori per la casa e pubblicazioni. Tra questi vi sono selezioni di mobili progettati da famosi designer come Charles e Ray Eames, George Nelson, Jasper Morrison, Sori Yanagi e Hella Jongerius, miniature e riedizioni fedeli all\u2019originale del Vitra Design Museum, nonch\u00e9 oggetti di altri produttori di design come Tom Dixon, Alessi, Hay e molti altri ancora. La scelta di libri comprende i cataloghi delle mostre del Vitra Design Museum nonch\u00e9 una serie di altri libri su temi di design e architettura. Nel mercatino al primo piano della VitraHaus si possono trovare e acquistare idee regalo selezionate, adatte a ogni stagione."}, "This small library is devoted to the designers and...": {"de": "Die kleine Bibliothek widmet sich den Designern und Architekten, welche etwas f\u00fcr Vitra entworfen haben. Die Sitzm\u00f6glichkeiten laden dazu ein, die B\u00fccher vor Ort zu lesen.", "fr": "Cette biblioth\u00e8que est consacr\u00e9e aux designers et architectes ayant travaill\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de produits et de b\u00e2timents avec Vitra. Vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 vous asseoir et \u00e0 parcourir les diff\u00e9rentes publications."}, "VitraHaus Loft by Sabine Marcelis: Sabine Marcelis...": {"de": "Die niederl\u00e4ndische K\u00fcnstlerin und Designerin Sabine Marcelis er\u00f6ffnet mit einer k\u00fchnen Installation im VitraHaus Loft neue Perspektiven auf das Wohnen. Dabei wendet sie ein stringentes Farbschema an, das sie auch dazu inspirierte, neue Farben f\u00fcr zwei ikonische Vitra-Produkte des d\u00e4nischen Designers Verner Panton zu entwicklen: Diese werden in einer limitierten Auflage als Installations-Spin-offs lanciert.  \u00abDie Philosophie hinter der Gestaltung des Lofts spiegelt genau wider, wie wir unser Familienzuhause gestaltet haben\u00bb, erkl\u00e4rt Sabine Marcelis, die 2022 f\u00fcr die Ausstellung \u00abColour Rush!\u00bb schon mit dem Vitra Design Museum zusammengearbeitet und Objekte aus dem Archiv im Schaudepot nach Farben geordnet hat.  In Zusammenarbeit mit dem Team von Vitra wird im obersten Stockwerk des VitraHaus eine intelligent organisierte, fantasievolle Inszenierung umgesetzt, die zeigt, welchen Effekt das Zusammenspiel von Farbe und Design haben kann."}, "What products are featured here? Vitra accessories...": {"de": "Welche Produkte sind hier zu finden? Vitra Accessories sowie Drittprodukte aus den Home-Inspiration-Szenen.Unser Beratungsteam steht Ihnen gerne f\u00fcr Fragen zur Verf\u00fcgung.", "fr": "Quels produits sont pr\u00e9sent\u00e9s ici ? Des accessoires Vitra et des produits tiers provenant de des sc\u00e8nes Home Inspiration. Notre \u00e9quipe sera ravie de r\u00e9pondre \u00e0 vos questions."}, "White industrial racks with a light, modern appear...": {"de": "Die weiss gehaltenen Industrieregale pr\u00e4gen dieses Stockwerk und erscheinen leicht und modern. Zu sehen sind auf drei Reihen fast alle St\u00fchle von Vitra und auch der Marke Artek ist ein Regalteil gewidmet. Davor stehen in einer Reihe alle Esstische von Vitra in verschiedenen Formen, Materialien und Gr\u00f6ssen. F\u00fcr Beratung und Informationen zu den Produkten, f\u00fcr die Sie sich interessieren, steht Ihnen unser Team gerne zur Verf\u00fcgung.", "fr": "Des rayonnages industriels blancs d'aspect l\u00e9ger et moderne caract\u00e9risent cet \u00e9tage. Ils vous pr\u00e9sentent l'ensemble des mod\u00e8les de chaises Vitra sur trois rang\u00e9es avec un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la marque Artek. Les tables de salle \u00e0 manger dans une gamme de formes, de tailles et de couleurs vous sont \u00e9galement propos\u00e9es. Pour obtenir des conseils et informations sur les produits qui vous int\u00e9ressent, notre \u00e9quipe se tient \u00e0 votre disposition."}, "Witness first-hand the craftsmanship that goes int...": {"de": "Die niederl\u00e4ndische Designerin Sabine Marcelis er\u00f6ffnet mit einer k\u00fchnen Installation im VitraHaus Loft neue Perspektiven auf das Wohnen. Dabei wendet sie ein stringentes Farbschema an, das sie auch dazu inspirierte, neue Farben f\u00fcr zwei ikonische Vitra-Produkte des d\u00e4nischen Designers Verner Panton zu entwicklen: Diese werden in einer limitierten Auflage als Installations-Spin-offs lanciert.  \u00abDie Philosophie hinter der Gestaltung des Lofts spiegelt genau wider, wie wir unser Familienzuhause gestaltet haben\u00bb, erkl\u00e4rt Sabine Marcelis, die 2022 f\u00fcr die Ausstellung \u00abColour Rush!\u00bb schon mit dem Vitra Design Museum zusammengearbeitet und Objekte aus dem Archiv im Schaudepot nach Farben geordnet hat. \u00abEs gibt einen grossen offenen Raum, der in funktionale Zonen unterteilt ist, die durch Farben abgegrenzt sind. Wir haben dann meine Entw\u00fcrfe mit denen anderer Designer und K\u00fcnstler sowie nat\u00fcrlich mit den M\u00f6beln von Vitra zu einem koh\u00e4renten Ganzen kombiniert.\u00bb", "es": " En el Lounge Chair Atelier podr\u00e1 elegir los materiales para su Lounge Chair de Charles y Ray Eames con el asesoramiento personalizado ofrecido por el equipo de VitraHaus y, a continuaci\u00f3n, seguir los \u00faltimos pasos de la fabricaci\u00f3n artesanal de su cl\u00e1sico del dise\u00f1o: una vez escogidas las maderas laminadas y el cuero, todas las piezas seleccionadas se presentan en un expositor de cuero antes del montaje final. A continuaci\u00f3n, el sill\u00f3n se ensambla a mano en el taller abierto que est\u00e1 situado en el centro del Lounge Chair Atelier.", "fr": "Le Lounge Chair Atelier pr\u00e9sente la fabrication artisanale d\u2019un classique de Vitra: la Eames Lounge Chair & Ottoman dans toutes ses versions \u2014 les coques en bois, les diff\u00e9rents cuirs et types de pi\u00e8tements. Les acqu\u00e9reurs peuvent assister sur place \u00e0 la fabrication de leur pi\u00e8ce unique.", "it": " Nell\u2019atelier Lounge Chair potr\u00e0 scegliere, su consiglio personalizzato del team VitraHaus, i materiali della sua Lounge Chair di Charles e Ray Eames e seguire poi le ultime fasi di lavorazione artigianale del proprio pezzo classico di design. Una volta scelti i legni impiallacciati e la pelle, prima dell\u2019assemblaggio finale tutte le parti vengono presentate su un piano in pelle. Nell\u2019officina aperta al pubblico al centro dell\u2019atelier Lounge Chair, la poltrona viene poi assemblata a mano."}, " The VitraHaus Caf\u00e9 is on the ground floor of the ...": {"de": " Im VitraHaus finden Sie im Erdgeschoss das VitraHaus Caf\u00e9. St\u00e4rken Sie sich hier nach dem Besuch des Vitra Design Museums oder VitraHaus und verweilen Sie auf der Terrasse bei Kaffee und Kuchen. Von 10-18 Uhr laden wir Sie zum Fr\u00fchst\u00fcck, zum Mittagessen oder zu Kaffee und Kuchen ein. Freuen Sie sich auf t\u00e4glich frisch zubereitete Speisen der regional-saisonalen K\u00fcche und auf eine grosse Auswahl an Kaffee und Kuchen.", "es": " En la planta baja de la VitraHaus se encuentra el VitraHaus Caf\u00e9. Despu\u00e9s de una visita al Vitra Design Museum o a la VitraHaus, podr\u00e1 disfrutar de una taza de caf\u00e9 y un pastel en la terraza. De 10:00 a 18:00 horas le invitamos a desayunar, comer o tomar un caf\u00e9 y pasteles. Le esperan platos reci\u00e9n preparados de la cocina regional de temporada y una gran selecci\u00f3n de caf\u00e9 y pasteles.", "fr": " Au rez-de-chauss\u00e9e de la VitraHaus, vous trouverez le VitraHaus Caf\u00e9. Reprenez des forces apr\u00e8s votre visite du Vitra Design Museum ou de la VitraHaus en vous asseyant sur la terrasse avec un caf\u00e9 et un g\u00e2teau. Ouvert de 10h \u00e0 18h, venez y prendre le petit-d\u00e9jeuner, le d\u00e9jeuner ou simplement un caf\u00e9. Chaque jour les plats issus de la cuisine r\u00e9gionale et saisonni\u00e8re y sont fra\u00eechement pr\u00e9par\u00e9s, et un grand choix de caf\u00e9s et de p\u00e2tisseries y est servi.", "it": " Al piano terreno della VitraHaus si trova il VitraHaus Caf\u00e9. Si rifocilli qui dopo la visita al Vitra Design Museum o alla VitraHaus, intrattenendosi sulla terrazza per un caff\u00e8 e una fetta di torta. Dalle 10:00 alle 18:00 \u00e8 possibile fare colazione, pranzo o gustare caff\u00e8 e dolci. Ogni giorno sono disponibili cibi di cucina regionale di stagione preparati al momento e una vasta selezione di caff\u00e8 e dolci."}, "Another attraction on the Vitra Campus, the \u00bbWunde...": {"de": "Die \u00bbWunderkammer\u00ab auf dem Vitra Campus zeigt eine Inszenierung von mehr als 1.000 meist beweglichen Objekten aus der Sammlung von Rolf Fehlbaum, Vitra Chairman Emeritus. Darunter befinden sich Roboter, Weltraumspielzeug, Comicfiguren, Folk Art und Werbung, erschaffen von meist anonymen GestalterInnen. Die Wunderkammer kann ausschlie\u00dflich im Rahmen von \u00f6ffentlichen F\u00fchrungen besucht werden.", "fr": "Autre attraction du Vitra Campus, la \"Wunderkammer\" pr\u00e9sente des mises en sc\u00e8ne envo\u00fbtantes avec plus d'un millier de figurines issues de la collection de Rolf Fehlbaum, pr\u00e9sident \u00e9m\u00e9rite de Vitra. Il s'agit de robots, de jouets de l'espace, de personnages de bandes dessin\u00e9es, d'art populaire et de publicit\u00e9, souvent cr\u00e9\u00e9s par des artistes et des designers anonymes. Les visiteurs peuvent d\u00e9couvrir la Wunderkammer exclusivement dans le cadre d'une visite guid\u00e9e publique."}, "At the caf\u00e9, you can enjoy a regularly updated men...": {"de": "Geniessen Sie im VitraHaus Caf\u00e9 ein regelm\u00e4ssig wechselndes Angebot an frischen Spezialit\u00e4ten aus der Region. Bei sch\u00f6nem Wetter stehen Ihnen die Aussenterrasse und die Wiese am Fusse des T\u00fcllinger H\u00fcgels zur Verf\u00fcgung. Ausserhalb der \u00d6ffnungszeiten k\u00f6nnen Sie das Caf\u00e9 f\u00fcr private Festivit\u00e4ten exklusiv buchen.", "es": " En la planta baja de la VitraHaus se encuentra el VitraHaus Caf\u00e9. Despu\u00e9s de una visita al Vitra Design Museum o a la VitraHaus, podr\u00e1 disfrutar de una taza de caf\u00e9 y un pastel en la terraza. De 10:00 a 18:00 horas le invitamos a desayunar, comer o tomar un caf\u00e9 y pasteles. Le esperan platos reci\u00e9n preparados de la cocina regional de temporada y una gran selecci\u00f3n de caf\u00e9 y pasteles.", "fr": "Le VitraHaus Caf\u00e9 propose une carte r\u00e9guli\u00e8rement renouvel\u00e9e de savoureuses sp\u00e9cialit\u00e9s r\u00e9gionales. Aux beaux jours, la terrasse est ouverte. La pelouse en face de la VitraHaus, au pied de la colline T\u00fcllinger H\u00fcgel, est \u00e9galement \u00e0 la disposition des visiteurs. Apr\u00e8s 18h, le caf\u00e9 et la terrasse peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s pour des soir\u00e9es et \u00e9v\u00e9nements priv\u00e9s.", "it": " Al piano terreno della VitraHaus si trova il VitraHaus Caf\u00e9. Si rifocilli qui dopo la visita al Vitra Design Museum o alla VitraHaus, intrattenendosi sulla terrazza per un caff\u00e8 e una fetta di torta. Dalle 10:00 alle 18:00 \u00e8 possibile fare colazione, pranzo o gustare caff\u00e8 e dolci. Ogni giorno sono disponibili cibi di cucina regionale di stagione preparati al momento e una vasta selezione di caff\u00e8 e dolci."}, "In Bangladesch h\u00e4ufen sich als Folge klimatischer ...": {"de": "In Bangladesch h\u00e4ufen sich als Folge klimatischer Ver\u00e4nderungen \u00dcberschwemmungen, die jeweils unz\u00e4hlige Menschen zwingen, ein neues Zuhause zu suchen. Vor diesem Hintergrund haben die Architektin Marina Tabassum aus Bangladesch und ihr Team das Khudi Bari \u2013 Kleines Haus \u2013 entwickelt: Eine kosteng\u00fcnstige Geb\u00e4udestruktur, die von den Bewohnern selbst errichtet, demontiert, transportiert und an einem anderen Ort wieder aufgestellt werden kann. Als Beispiel einer architektonischen Haltung und konkreten Antwort auf Probleme, die durch die Klimakrise versch\u00e4rft werden, wurde ein Khudi Bari auf dem Vitra Campus in Weil am Rhein aufgebaut.  Khudi Bari bedeutet w\u00f6rtlich \u00abkleines Haus\u00bb. Es ist eine sehr kosteng\u00fcnstige Leichtbaustruktur, die von Hand auf- und abgebaut werden kann \u2013 ohne Strom oder irgendeine andere Art von mechanischer Kraft. Das Team von Marina Tabassum hat die H\u00e4user zusammen mit Hilfsorganisationen und Gemeindegruppen in den Chars aufgebaut und damit bessere Lebensbedingungen f\u00fcr eine vulnerable Bev\u00f6lkerungsgruppe, die am absoluten Existenzminimum lebt, geschaffen. Es wurden bereits \u00fcber einhundert Khudi Bari aufgestellt und weitere sollen folgen.  Was macht nun ein Khudi Bari am Ufer des Rheins? Der Vitra Campus in Weil am Rhein ist ein aktiver Industriestandort, der aufgrund seiner \u00fcber die letzten vierzig Jahren entstandenen Architektur und seiner kulturellen Angebote zu einem \u00f6ffentlichen Raum geworden ist, der j\u00e4hrlich hunderttausende von Besuchern empf\u00e4ngt. Zusammen mit dem k\u00fcrzlich erstellten Gartenhaus von Tsuyoshi Tane und der Pflanzung eines Miyawaki-Waldes auf dem Gel\u00e4nde ist das Khudi Bari Ausdruck einer Neuorientierung in der Entwicklung des Vitra Campus. Der Klimawandel fordert neue L\u00f6sungen. Was bleibt, ist der Anspruch an die Gestaltung: Das Khudi Bari zeigt, dass eine Architektur der Notwendigkeit auch gestalterisch reizvoll sein kann."}, "Place Jean Prouv\u00e9 is marked with a street sign and...": {"de": "Der Place Jean Prouv\u00e9 ist durch ein Strassenschild gekennzeichnet und mit M\u00f6beln von Jean Prouv\u00e9 ausgestattet. Ein aus Teilen von Prouv\u00e9-Entw\u00fcrfen gebildetes Wandflies grenzt ihn von den gegen\u00fcberliegenden Wohnh\u00e4usern ab, an der Wand des angrenzenden White House \u2013 wo die Wunderkammer zuhause ist \u2013 ist ein Portrait von Jean Prouv\u00e9 angebracht und das Girard-Herz an der Hauswand bei der Zufahrt zum Campus S\u00fcd wurde durch eine Grossreproduktion der Farbkarte \u00abAteliers Jean Prouv\u00e9\u00bb ersetzt. Auf dem Platz steht ein zum Foodtruck umgebauter Citro\u00ebn Type H und sorgt an bestimmten Tagen f\u00fcr das leibliche Wohl der Besucherinnen, die sich zudem im gegen\u00fcberliegenden Depot Deli verpflegen k\u00f6nnen. ", "es": "Vitra lleva produciendo dise\u00f1os de este gran dise\u00f1ador franc\u00e9s desde 2002. Con el paso del tiempo, la empresa ha adquirido un profundo conocimiento de su obra y la relaci\u00f3n con la familia Prouv\u00e9 ha terminado convirti\u00e9ndose en una gran amistad. Para dejar constancia de la importancia que Jean Prouv\u00e9 y su legado tienen para Vitra, la plaza central de la zona sur del campus llevar\u00e1 a partir de ahora el nombre de \u00abPlace Jean Prouv\u00e9\u00bb. La inauguraci\u00f3n ser\u00e1 en breve.", "fr": "Identifi\u00e9e par une plaque, la Place Jean Prouv\u00e9 est am\u00e9nag\u00e9e avec du mobilier Jean Prouv\u00e9 (1901-1984). Une installation murale compos\u00e9e de divers \u00e9l\u00e9ments des meubles et des dessins de Prouv\u00e9 la s\u00e9pare des b\u00e2timents r\u00e9sidentiels situ\u00e9s en face du Schaudepot, et un portrait de Jean Prouv\u00e9 prend place au mur de la Maison Blanche o\u00f9 est pr\u00e9sent\u00e9e l\u2019exposition Wunderkammer. Le coeur cr\u00e9e par Alexander Girard qui ornait le mur du b\u00e2timent situ\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du campus sud est remplac\u00e9 par une reproduction grand format du nuancier des Ateliers Jean Prouv\u00e9.  Sur la place, une Citro\u00ebn Type H convertie en food truck propose certains jours des boissons fra\u00eeches aux visiteurs, qui peuvent \u00e9galement se ravitailler au Depot Deli en face. ", "it": "Vitra produce progetti del grande designer francese Jean Prouv\u00e9 dal 2002. Negli anni successivi, l\u2019azienda ha compreso sempre meglio il lavoro del designer, man mano che il rapporto con la famiglia Prouv\u00e9 si \u00e8 trasformato in amicizia. Per esprimere tutta l\u2019importanza che Jean Prouv\u00e9 e la sua oeuvre rivestono per l\u2019azienda, si inaugura ora la piazza centrale del campus a sud: \u201cPlace Jean Prouv\u00e9\u201d."}, "The 30-metre-high Vitra Slide Tower by Carsten H\u00f6l...": {"de": "Der 30 Meter hohe Rutschturm von Carsten H\u00f6ller befindet sich an der \u00c1lvaro- Siza-Promenade, die das VitraHaus mit dem Feuerwehrhaus von Zaha Hadid verbindet. Das freistehende, bei sch\u00f6nem Wetter begehbare Kunstwerk bietet nicht nur einen eindrucksvollen Ausblick auf den Vitra Campus, sondern l\u00e4dt auch zu einem fr\u00f6hlichen Rutscherlebnis auf der 44 Meter langen Rutschbahn ein.", "es": "La Vitra Torre Tobog\u00e1n de 30,7 metros de alto, del artista alem\u00e1n Carsten H\u00f6ller, es un mirador, un tobog\u00e1n y una obra de arte al mismo tiempo.", "fr": "La Tour-Toboggan de l\u2019artiste Carsten H\u00f6ller, haute de 30 m\u00e8tres, est situ\u00e9e sur la promenade \u00c1lvaro-Siza entre la VitraHaus et la Caserne de pompiers. L\u2019oeuvre d\u2019art est ouverte au public par beau temps, offrant une vue imprenable sur le Vitra Campus. De son sommet, un toboggan long de 44 m\u00e8tres permet aux plus t\u00e9m\u00e9raires d\u2019arriver rapidement en bas.", "it": "Con i suoi 30,7 metri di altezza, la Vitra Slide Tower dell'artista tedesco Carsten H\u00f6ller \u00e8 una torre panoramica, scivolo e installazione d'arte tutto in uno."}, "The Barrag\u00e1n Archive will be hosted by the Vitra D...": {"de": "Das Barrag\u00e1n-Archiv wird in von Dieter Thiel gestalteten R\u00e4umlichkeiten in unmittelbarer Nachbarschaft zum Vitra Schaudepot untergebracht. Diese umfassen einen gesicherten Archivraum, einen Study Room f\u00fcr Forschende und einen Ausstellungsraum, die Barrag\u00e1n Gallery. Die Pr\u00e4sentation in der Barrag\u00e1n Gallery wurde von Kurator Martin Josephy in Zusammenarbeit mit Luis E. Carranza, einem Experten f\u00fcr die Architektur in Lateinamerika, eingerichtet. Sie zeigt eine Auswahl von Pl\u00e4nen, Fotografien und anderen Dokumenten aus dem Barrag\u00e1n-Archiv sowie biografische Informationen und eine illustrierte Zeittafel zur modernen Architektur in Mexiko. Dadurch werden Einblicke in das Leben und Werk von Luis Barrag\u00e1n in einem gr\u00f6\u00dferen Kontext vermittelt.", "fr": "Les archives Barrag\u00e1n sont h\u00e9berg\u00e9es par le Vitra Design Museum dans de nouveaux locaux con\u00e7us par Dieter Thiel, situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du Vitra Schaudepot. Ces installations comprennent un d\u00e9p\u00f4t ultramoderne pour les documents d'archive, une salle d'\u00e9tude pour les chercheurs invit\u00e9s et la Barrag\u00e1n Gallery, un espace d'exposition th\u00e9matique accessible au visiteurs. Organis\u00e9e par Martin Josephy en collaboration avec Luis E. Carranza, un expert de l'architecture latino-am\u00e9ricaine, l'exposition de la galerie pr\u00e9sente des dessins, des photographies et d'autres documents provenant des archives Barrag\u00e1n, ainsi que des d\u00e9tails biographiques et une chronologie illustr\u00e9e de l'architecture moderne au Mexique. Cet ensemble de documents et d'informations compl\u00e9mentaires \u00e9claire la vie et l'\u0153uvre de Barrag\u00e1n dans un contexte plus large. "}, "The large and simple brick building designed by \u00c1l...": {"de": "Die grosse, schlichte Backsteinhalle von \u00c1lvaro Siza, die an anonyme Fabrikgeb\u00e4ude des 19. Jahrhunderts erinnert, tritt hinter die Bed\u00fcrfnisse der anderen Bauk\u00f6rper auf dem Gel\u00e4nde zur\u00fcck. Am augenf\u00e4lligsten wird dies an der geschwungenen Br\u00fcckendachkonstruktion, die die Halle an das benachbarte Geb\u00e4ude anbindet.", "fr": "Le grand et sobre hall en briques d'\u00c1lvaro Siza, qui n'est pas sans rappeler les b\u00e2timents d'usine anonymes du 19\u00e8me si\u00e8cle, se plie aux exigences des autres corps de construction sur le terrain, comme en t\u00e9moigne notamment le pont courb\u00e9 qui part du toit et relie le hall de production au b\u00e2timent voisin. "}, "The petrol station designed in 1953 by Jean Prouv\u00e9...": {"de": "Die von Jean Prouv\u00e9 gemeinsam mit seinem Bruder Henry Prouv\u00e9 entworfene Tankstelle geh\u00f6rt zu den ersten seriell hergestellten Tankstellen. Sie wurde ca. 1953 f\u00fcr die Firma Mobiloil Socony-Vacuum gebaut und stand am \u201eRelais des Sangliers\u201c im D\u00e9partement Haute-Loire. Modular in Einzelteilen gefertigt, wurde sie 2003 als eines von noch drei existierenden Exemplaren auf dem Vitra Campus installiert.", "es": "La gasolinera, dise\u00f1ada por Jean Prouv\u00e9 y su hermano Henri , fue una de las primeras gasolineras que se fabricaron en serie. Se construy\u00f3 en torno a 1953 para la empresa Mobiloil Socony-Vacuum en el \u00abRelais des Sangliers\u00bb, en la regi\u00f3n francesa del Alto Loira. Dise\u00f1ada de forma modular con piezas individuales, se instal\u00f3 en 2003 en Vitra Campus y es uno de los tres \u00fanicos ejemplares que a\u00fan existen.  El edificio est\u00e1 formado por perfiles de aluminio y chapas horadadas por ojos de buey. La estructura portante y los paramentos est\u00e1n claramente diferenciados, incluso por su color. Muchos de los edificios construidos a base de elementos met\u00e1licos prefabricados de Prouv\u00e9 son est\u00e1tica y formalmente casi id\u00e9nticos a sus maquetas y muestran lo consecuente que fue en el dise\u00f1o a partir de cargas tect\u00f3nicas.", "fr": "La station-service dessin\u00e9e par Jean Prouv\u00e9 et son fr\u00e8re Henry fait partie des premi\u00e8res stations-services fabriqu\u00e9es en s\u00e9rie. Construite vers 1953 pour la soci\u00e9t\u00e9 Mobiloil Socony-Vacuum, elle est install\u00e9e au \u00ab Relais du sanglier \u00bb en Haute-Loire. L'un des trois derniers mod\u00e8les existants de cette station-service con\u00e7ue en parties modulaires rejoint le Vitra Campus en 2003.", "it": "Progettata nel 1953 da Jean Prouv\u00e9 assieme al fratello Henri , la Petrol Station \u00e8 una delle prime stazioni di servizio fabbricate in serie. Costruita attorno al 1953 per Mobiloil Socony-Vacuum, si erigeva a \u201cRelais des Sangliers\u201d nel D\u00e9partement Haute-Loire. Creata con singoli pezzi combinati in modo modulare e una delle pochissime stazioni rimanenti, soltanto tre, \u00e8 stata installata nel Vitra Campus nel 2003.  L'edificio \u00e8 costituito da componenti angolari di alluminio e lamine traforate di obl\u00f2. La struttura portante e la costruzione delle pareti si distinguono chiaramente l'una dall'altra, distinzione rafforzata dalla combinazione dei colori. Molti degli edifici di Prouv\u00e9, realizzati con componenti metallici prefabbricati, vantano pregi strutturali e formali pressoch\u00e9 identici ai suoi design dei tavoli, dimostrando la sua coerenza e fedelt\u00e0 ai principi tettonici nel processo progettuale."}, "Black Forest Hot Dog \u20ac3.50 with radish, cucumber a...": {"de": "Schwarzwald Hot Dog \t\t\t\t\t\t\t\t\t3,50 \u20ac mit Radieschen, Gurke und karamellisierten Waln\u00fcssen", "fr": "Hot-dog de la For\u00eat-Noire 3,50\u20ac avec radis, concombre et noix caram\u00e9lis\u00e9es"}, "Food  Vegetable paella 5,00 \u20ac Veal sausage in a ro...": {"de": "Gem\u00fcsepaella 5,00 \u20ac; Kalbsbratwurst im Br\u00f6tchen 4,00\u20ac; Ofenkartoffel mit Halloumi 3,50\u20ac; Brezel 2,00\u20ac", "fr": "Paella de l\u00e9gumes 5,00 \u20ac; Hot Dog saucisse de veau 4,00\u20ac; Pomme de terre au four avec halloumi 3,50\u20ac; Bretzel 2\u20ac"}, "Kazuo Shinohara (1925\u20132006) is considered one of t...": {"de": "Kazuo\u202fShinohara\u202f(1925 \u2013 2006) gilt neben Kenzo Tange als bedeutendster japanischer Architekt der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts. Sein Werk, das Architekten wie Toyo Ito und Kazuyo Seijma beeinflusste, ist international noch wenig bekannt. Ein Meisterwerk aus Shinoharas sogenanntem Ersten Stil, das 1961 in Tokio errichtete Umbrella House, wurde nun auf dem Vitra Campus in Weil am Rhein wiederaufgebaut.", "fr": "Kazuo Shinohara (1925-2006) est consid\u00e9r\u00e9, avec Kenzo Tange, comme l'un des plus importants architectes japonais de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Son travail a par la suite influenc\u00e9 des architectes tels que Toyo Ito et Kazuyo Sejima, mais il est encore peu connu au niveau international. Un chef-d'\u0153uvre du \u2018premier style\u2019 de Shinohara est la Umbrella House (maison parapluie) construite \u00e0 Tokyo en 1961, qui a \u00e9t\u00e9 reconstruite sur le Vitra Campus \u00e0 Weil am Rhein."}, "The VitraHaus is Vitra\u2019s flagship store. Here, vis...": {"de": "Das VitraHaus ist der Flagshipstore von Vitra, hier werden die M\u00f6bel der Home Collection den Besuchern in inspirierenden Arrangements erlebbar gemacht. Vor diesem Hintergrund haben die Architekten Jacques Herzog und Pierre de Meuron bei ihrem Entwurf auf die Form des Urhauses zur\u00fcckgegriffen: H\u00e4user mit Giebeldach, die einer Ausstellung von Wohnm\u00f6beln am meisten gerecht werden, haben sie in die L\u00e4nge gezogen, ineinander gestapelt und an den Stirnseiten mit m\u00e4chtigen Fenstern verglast.  Die Auskragungen der einzelnen 12 H\u00e4user schweben bis zu atemberaubenden 15 Meter \u00fcbereinander und ergeben einen \u201eH\u00e4userhaufen\u201c, der beinahe chaotisch anmutet. Mit 57 Metern L\u00e4nge, 54 Metern Breite und 21,30 Metern H\u00f6he \u00fcberragt das VitraHaus die \u00fcbrigen Geb\u00e4ude des Campus \u2013 und gibt so nicht nur einen \u00dcberblick \u00fcber die Vitra Home Collection, sondern auch \u00fcber die n\u00e4here und weitere Umgebung.  Das VitraHaus beeindruckt dar\u00fcber hinaus mit einer Tages- und einer Nachtansicht: Sieht man tags\u00fcber aus dem VitraHaus in die Landschaft, so strahlt das Geb\u00e4ude bei Dunkelheit von innen, w\u00e4hrend seine eigene Form sich aufl\u00f6st. Die R\u00e4ume \u00f6ffnen sich, die verglasten Stirnseiten werden sozusagen zu Vitrinen, die \u00fcber dem Vitra Campus und der Umgebung leuchten."}, "The original Airstream trailer, a 20\u2019 1968 Globetr...": {"de": "Der originale Airstream-Wohnwagen, Modell Globetrotter 20\u2018 von 1968, wurde von einem Trucker-Scout in Nevada gefunden und per Schiff nach Hamburg gebracht. In den Sommermonaten wird er als Take-Away genutzt und erweitert so das kulinarische Angebot auf dem Vitra Campus.", "es": "La caravana original Airstream, modelo Globetrotter 20\u2018 de 1968, fue hallada por un buscador de veh\u00edculos en Nevada, EE. UU., y transportada en barco hasta el puerto de Hamburgo, Alemania. Desde su restauraci\u00f3n en 2011 ha pasado a ser propiedad de Vitra y se ha convertido en una pieza del Vitra Campus. En los meses de verano, este local ofrece comida para llevar, ampliando as\u00ed la oferta culinaria de Vitra Campus.", "fr": "L\u2019authentique caravane Airstream, mod\u00e8le Globetrotter 20\u2018 de 1968, a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e par un camionneur scout dans le Nevada et transport\u00e9e \u00e0 Hambourg, Allemagne par bateau. Pendant les mois d'\u00e9t\u00e9, elle sert de stand de vente \u00e0 emporter, \u00e9largissant encore l'offre de restauration du Vitra Campus.", "it": "Questa roulotte originale Airstream, modello Globetrotter 20\u2019 del 1968, \u00e8 stata trovata da uno scopritore di autocarri in Nevada e spedita ad Amburgo, in Germania. Di propriet\u00e0 di Vitra dal momento del restauro nel 2011, \u00e8 entrata a far parte del Vitra Campus. Nei mesi estivi, funge da ristorante da asporto, arricchendo l'offerta gastronomica del Campus."}, "The stories behind the objects \u2013 from paintings, s...": {"de": "Die Geschichten hinter den Objekten \u2013 seien es Bilder, plastische Kunst, Bildb\u00e4nde, M\u00f6bel, Mitbringsel von Reisen oder andere Liebhaberst\u00fccke \u2013 sind das Herz dieses Interieurs. Es ist streng kuratiert und die raumgreifend gestellten M\u00f6bel und Objekte schaffen ein Ganzes, das an eine Kunstaustellung erinnert. Generell in Pastellt\u00f6nen gehalten, stechen einzelne starke Farben oder Muster daraus hervor.", "fr": "Les histoires derri\u00e8re les objets - peintures, sculptures, meubles, livres illustr\u00e9s, souvenirs de voyage et autres pi\u00e8ces de collection -  forment le c\u0153ur de cet int\u00e9rieur. Il a \u00e9t\u00e9 soigneusement con\u00e7u, la disposition spacieuse des meubles et des objets cr\u00e9ent un ensemble captivant qui \u00e9voque une exposition d'art. Principalement dans des tons pastel, chaque couleur forte et chaque motif se d\u00e9marque d'autant plus."}, " With its \u201cBrunch & Lunch Food\u201d offering, the Depo...": {"de": "Das Depot Deli auf dem Vitra Campus S\u00fcd, neben dem Schaudepot, steht f\u00fcr ein innovatives, gesundes und nachhaltiges Konzept mit \u00abBrunch & Lunch Food\u00bb. Inspiriert von der modernen internationalen K\u00fcche, ist f\u00fcr jeden Geschmack und jede Generation etwas im Angebot \u2013 selbstverst\u00e4ndlich mit leckeren veganen und glutenfreien Optionen. Alle Produkte sind frisch zubereitet und kommen aus eigener Produktion. Geniessen Sie das wechselnde Angebot und verweilen Sie in den Sommermonaten auf der grossen Terrasse mit Blick auf den Place Jean Prouv\u00e9.", "es": " El Depot Deli en el Vitra Campus Sur, junto al Schaudepot, representa un concepto innovador, sano y sostenible con \u00abcomida para el brunch y el almuerzo\u00bb. Inspirado en la cocina internacional moderna, ofrece comida para todos los gustos y todas las generaciones, por supuesto con deliciosas opciones veganas y sin gluten. Todos los productos est\u00e1n reci\u00e9n preparados y proceden de la propia producci\u00f3n del establecimiento. Disfrute del men\u00fa variado y rel\u00e1jese en su gran terraza con vistas a la Place Jean Prouv\u00e9 durante los meses de verano.", "fr": " Situ\u00e9 sur le Vitra Campus Sud, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Schaudepot, le Depot Deli d\u00e9coule d\u2019un concept innovant, sain et durable de \u00ab Brunch & Lunch Food \u00bb. Inspir\u00e9 par la cuisine internationale moderne, il y en a pour tous les go\u00fbts et toutes les g\u00e9n\u00e9rations - avec bien s\u00fbr de d\u00e9licieuses options vegan et sans gluten. Tous les produits sont pr\u00e9par\u00e9s par nos soins. Profitez de l\u2019offre changeante et, pendant les mois d\u2019\u00e9t\u00e9, passez un moment sur la grande terrasse avec vue sur la place Jean Prouv\u00e9.", "it": " Il Depot Deli nel Vitra Campus Sud, accanto allo Schaudepot, punta su un concetto innovativo, sano e sostenibile di \u00abBrunch & Lunch Food\u00bb. Ispirata alla cucina moderna internazionale, l\u2019offerta di cibi soddisfa tutti i gusti e le generazioni \u2013 naturalmente anche con appetitosi piatti vegani e senza glutine. Tutti i prodotti sono preparati al momento e sono prodotti in proprio. Gusti l\u2019offerta sempre varia, sostando durante i mesi estivi sulla grande terrazza con vista sulla Place Jean Prouv\u00e9."}, "<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; border-style: hidden;\" border=\"0\"> <tbody> <tr> <td style=\"width: 69.3834%;\">Black Forest Hot Dog&nbsp;</td> <td style=\"width: 30.6166%;\">3,50 &euro;</td> </tr> <tr> <td style=\"width: 100%;\" colspan=\"2\"> <p>with radish, cucumber and caramelised walnut</p> </td> </tr> </tbody> </table>": {"de": "<table border=0 style=border-collapse:collapse;width:100%;border-style:hidden><tr><td style=width:69.3834%>Schwarzwald Hot Dog \u00a0<td style=width:30.6166%>3,50 \u20ac<tr><td style=width:100% colspan=2><p>mit Radieschen, Gurke und karamellisierten Waln\u00fcssen</table>", "fr": "<table border=0 style=border-collapse:collapse;width:100%;border-style:hidden><tr><td style=width:69.3834%>Hot-dog de la For\u00eat-Noire \u00a0\u00a0<td style=width:30.6166%>3,50 \u20ac<tr><td style=width:100% colspan=2><p>avec radis, concombre et noix caram\u00e9lis\u00e9es</table>"}, "<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; border-style: hidden;\" border=\"0\"> <tbody> <tr> <td style=\"width: 49.8182%;\">Cold Brew Coffee&nbsp;</td> <td style=\"width: 50.1818%;\">0,2 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;3,50 &euro;</td> </tr> <tr> <td style=\"width: 100%;\" colspan=\"2\"> <p>from our own roastery, served on espresso ice cubes</p> <p>optionally with coconut oat milk or salted caramel</p> </td> </tr> </tbody> </table>": {"de": "<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; border-style: hidden;\" border=\"0\"> <tbody> <tr> <td style=\"width: 49.8182%;\">Cold Brew Coffee&nbsp;</td> <td style=\"width: 50.1818%;\">0,2 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;3,50 &euro;</td> </tr> <tr> <td style=\"width: 100%;\" colspan=\"2\"> <p>Aus eigener Hausr&ouml;sterei, serviert auf Espresso Eisw&uuml;rfel</p> <p>Wahlweise mit Kokos-Hafermilch oder Salted Caramel</p> </td> </tr> </tbody> </table>", "fr": "<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; border-style: hidden;\" border=\"0\"> <tbody> <tr> <td style=\"width: 49.8182%;\">Cold Brew Coffee&nbsp;</td> <td style=\"width: 50.1818%;\">0,2 l&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;3,50 &euro;</td> </tr> <tr> <td style=\"width: 100%;\" colspan=\"2\"> <p>de notre maison de torr&eacute;faction, servi sur des gla&ccedil;ons espresso</p> <p>au choix avec lait d'avoine &agrave; la noix de coco ou caramel fleur de sel</p> </td> </tr> </tbody> </table>"}, "<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; border-style: hidden;\" border=\"0\"> <tbody> <tr> <td style=\"width: 67.9341%;\">Vegetable paella&nbsp;</td> <td style=\"width: 32.0659%;\">5,00 &euro;</td> </tr> <tr> <td style=\"width: 67.9341%;\">Veal sausage in bread</td> <td style=\"width: 32.0659%;\">4,00 &euro;</td> </tr> <tr> <td style=\"width: 67.9341%;\">Jacket potato with halloumi&nbsp;</td> <td style=\"width: 32.0659%;\">3,50 &euro;</td> </tr> <tr> <td style=\"width: 67.9341%;\">Bretzel</td> <td style=\"width: 32.0659%;\">2,00 &euro;</td> </tr> </tbody> </table>": {"de": "<table border=0 style=border-collapse:collapse;width:100%;border-style:hidden><tr><td style=width:67.9341%>Gem\u00fcsepaella \u00a0<td style=width:32.0659%>5,00 \u20ac<tr><td style=width:67.9341%>Kalbsbratwurst im Br\u00f6tchen<td style=width:32.0659%>4,00 \u20ac<tr><td style=width:67.9341%>Ofenkartoffel mit Halloumi<td style=width:32.0659%>3,50 \u20ac<tr><td style=width:67.9341%>Brezel<td style=width:32.0659%>2,00 \u20ac</table>", "fr": "<table border=0 style=border-collapse:collapse;width:100%;border-style:hidden><tr><td style=width:67.9341%>Pa\u00eblla de l\u00e9gumes<td style=width:32.0659%>5,00 \u20ac<tr><td style=width:67.9341%>Saucisse de veau dans un petit pain<td style=width:32.0659%>4,00 \u20ac<tr><td style=width:67.9341%>Pomme de terre au four avec halloumi<td style=width:32.0659%>3,50 \u20ac<tr><td style=width:67.9341%>Bretzel<td style=width:32.0659%>2,00 \u20ac</table>"}}